<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>敬爱的江泽民同志永垂不朽！</title>
    <link href="/Affairs/jiangzemin/"/>
    <url>/Affairs/jiangzemin/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align="center"><font style="font-family:黑体;color:＃808080;font-size:40px">江泽民</font></div><h3 id="江泽民（中国共产党中央委员会原总书记）"><a class="header-anchor" href="#江泽民（中国共产党中央委员会原总书记）">¶</a>江泽民（中国共产党中央委员会原总书记）</h3><p>江泽民<i>（1926年8月17日-2022年11月30日）</i>，男，汉族，江苏省扬州市人。1943年起参加地下党领导的学生运动，1946年4月加入中国共产党，1947年毕业于上海交通大学电机系。曾任中国共产党中央委员会总书记，中国共产党中央军事委员会主席，中华人民共和国主席，中华人民共和国中央军事委员会主席。</p><p>江泽民是全党全军全国各族人民公认的享有崇高威望的卓越领导人，伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、政治家、军事家、外交家，久经考验的共产主义战士，中国特色社会主义伟大事业的杰出领导者，党的第三代中央领导集体的核心，“三个代表”重要思想的主要创立者。</p><p>2022年11月30日12时13分，江泽民同志在上海逝世，享年96岁。12月6日上午10时，党中央、全国人大常委会、国务院、全国政协、中央军委在北京人民大会堂隆重举行江泽民同志追悼大会。</p><h3 id="习近平总书记在追悼大会上致辞"><a class="header-anchor" href="#习近平总书记在追悼大会上致辞">¶</a>习近平总书记在追悼大会上致辞</h3><p>同志们，朋友们：</p><p>今天，我们在首都人民大会堂隆重举行追悼大会，极其沉痛地悼念敬爱的江泽民同志。</p><p>此时此刻，大江南北，长城内外，全国各地的党政机关、企事业单位、乡村、学校、部队、街道社区的广大人民群众，我国驻外使领馆及其他驻外机构人员，香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及海外侨胞，也都同我们一道，深切缅怀江泽民同志的丰功伟绩和崇高风范，寄托我们的哀思。</p><p>全党全军全国各族人民，为失去了江泽民同志这样一位伟大人物感到无限悲痛，世界各国人民、各国领导人和各方面国际友人也表示深切哀悼。</p><p>江泽民同志是全党全军全国各族人民公认的享有崇高威望的卓越领导人，伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、政治家、军事家、外交家，久经考验的共产主义战士，中国特色社会主义伟大事业的杰出领导者，党的第三代中央领导集体的核心，“三个代表”重要思想的主要创立者。</p><p>我们爱戴江泽民同志，怀念江泽民同志，是因为他把毕生心血和精力都献给了中国人民，为争取民族独立、人民解放和实现国家富强、人民幸福鞠躬尽瘁、奋斗终身。特别是党的十三届四中全会以后13年党和国家取得的巨大成就，同江泽民同志的雄才大略、关键作用、高超政治领导艺术是分不开的。江泽民同志为党和人民建立了不朽功勋，赢得了全党全军全国各族人民衷心爱戴和国际社会广泛赞誉！</p><p>同志们、朋友们！</p><p>江泽民同志从青少年时代起就立志追求真理，积极投身人民革命运动的洪流。他是江苏省扬州市人，1926年8月出生在爱国知识分子家庭，从小接受爱国主义思想和民主革命思想的启蒙。1943年冬，他参加了中共地下党组织领导的爱国进步学生运动，1946年4月加入中国共产党，从此把毕生精力献给了党和人民。</p><p>新中国成立后，江泽民同志先后在企业、科研单位、国家部委工作，在每个岗位上他都尽职尽责、艰苦努力，把火热年华献给了社会主义革命和建设事业，在改革开放方面做了大量开拓性工作。在党的十二大上，他当选为中央委员。</p><p>1985年后，江泽民同志任上海市市长，上海市委副书记、书记。他领导制定上海经济发展规划和城市建设规划，提出在20世纪末把上海建设成为开放型、多功能、产业结构合理、科学技术先进，具有高度文明的社会主义现代化城市的发展方针，强调把浦东建设成为国际化、枢纽化、现代化的世界一流新市区，积极推进为民办实事制度化，为开创上海改革开放和社会主义现代化建设新局面作出了突出贡献。在党的十三届一中全会上，他当选为中央政治局委员。1989年春夏之交我国发生严重政治风波，江泽民同志坚决拥护和执行党中央关于旗帜鲜明反对动乱、捍卫社会主义国家政权、维护人民根本利益的正确决策，紧紧依靠广大党员、干部、群众，有力维护上海稳定。</p><p>同志们、朋友们！</p><p>1989年6月，江泽民同志在党的十三届四中全会上当选为中央政治局常委、中央委员会总书记，同年11月党的十三届五中全会决定他为中共中央军事委员会主席，形成以江泽民同志为核心的党的第三代中央领导集体。</p><p>江泽民同志担任党和军队主要领导职务之际，我国正面临外有压力、内有困难的严重时刻，可谓临危受命。江泽民同志坚定表示：“为了党和人民的事业，我一定鞠躬尽瘁、死而后已。”</p><p>20世纪80年代末90年代初，国际国内发生严重政治风波，世界社会主义出现严重曲折，一些西方国家对中国进行所谓“制裁”，我国社会主义事业发展面临空前巨大的困难和压力。在这个决定党和国家前途命运的重大历史关头，江泽民同志带领党的中央领导集体，紧紧依靠全党全军全国各族人民，毫不动摇坚持经济建设这个中心，旗帜鲜明坚持四项基本原则，坚持改革开放，坚决开展治理整顿，全面加强意识形态工作，深入开展党风廉政建设和反腐败斗争，加强党同人民群众的联系，积极展开外交斗争，坚决维护国家的独立、尊严、安全、稳定，捍卫了中国特色社会主义伟大事业。经过艰苦努力，党和人民成功稳住了改革发展大局，为我国发展打下了坚实基础。</p><p>从党的十三届四中全会到党的十六大的13年中，国际形势风云变幻，我国改革开放和社会主义现代化建设进程波澜壮阔。在国际国内十分复杂的形势下，江泽民同志带领党的中央领导集体，高举马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论伟大旗帜，坚持党的基本路线不动摇，紧紧依靠全党全军全国各族人民，坚定不移坚持和发展中国特色社会主义。他提出抓住机遇、深化改革、扩大开放、促进发展、保持稳定的基本方针，全面阐述了正确处理社会主义现代化建设中的十二大关系，深化了我们对社会主义现代化建设规律的认识，强调抓住机遇而不可丧失机遇、开拓进取而不可因循守旧，领导我们制定和实施了促进改革发展稳定的一系列方针政策和重大战略。他领导我们确定了党在社会主义初级阶段的基本纲领，为我们坚持和发展中国特色社会主义事业提供了有力指导。他领导我们确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度和按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，锐意推进经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革和其他各方面改革。他对全面建设小康社会、实现第三步战略目标进行了前瞻性的战略思考，强调要在本世纪头20年集中力量全面建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会。他强调，财大才能气粗，落后就要挨打，必须把发展作为党执政兴国的第一要务，聚精会神搞建设、一心一意谋发展。他提出坚持“引进来”和“走出去”相结合，以开放促改革促发展，领导我们加入世界贸易组织，形成对外开放新格局。他领导我们发展社会主义民主政治，实施依法治国基本方略，发展社会主义先进文化，实现香港、澳门顺利回归，推动两岸双方达成体现一个中国原则的“九二共识”，有力开展反分裂、反“台独”重大斗争。他始终以宽广的世界眼光洞察世界形势发展总趋势，提出一系列外交和国际战略思想，积极推动世界走向多极化，推进国际关系民主化，尊重世界多样性，推动成立上海合作组织，领导我们打开外交工作崭新局面。他强调治国必先治党、治党务必从严，强调讲学习、讲政治、讲正气，提出推进党的建设新的伟大工程，强调要解决好提高领导水平和执政水平、增强拒腐防变和抵御风险的能力两大历史性课题，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，始终保持共产党人的蓬勃朝气、昂扬锐气、浩然正气，始终保持党的先进性和纯洁性。他领导我们正确处理改革发展稳定关系，推动社会主义物质文明、政治文明、精神文明建设和党的建设取得举世瞩目的新进展，成功把中国特色社会主义推向21世纪。</p><p>江泽民同志深刻洞察世界新军事变革的发展趋势，主持制定了新时期军事战略方针，强调要推进中国特色军事变革，坚定不移走中国特色的精兵之路，加强人民军队革命化、现代化、正规化建设。他强调：“我这些年集中精力抓的问题，一言以蔽之，就是我军能否打得赢、不变质。”他强调，要毫不动摇坚持党对人民军队的绝对领导，部队要做到政治合格、军事过硬、作风优良、纪律严明、保障有力，永葆人民军队性质、本色、作风，把军事斗争准备的基点放到打赢信息化条件下的局部战争上来，加快国防和武器装备发展。他作出军队、武警部队和政法机关必须彻底停止一切经商活动的战略性决策。在江泽民同志亲自领导和大力推动下，我国国防和军队现代化建设取得了巨大成就。</p><p>江泽民同志坚持解放思想、实事求是、与时俱进，尊重实践，尊重群众，围绕建设中国特色社会主义这个主题提出了一系列新思想新观点新论断，为坚持和发展党的基本理论、基本路线、基本纲领、基本经验作出了杰出贡献。特别是他集中全党智慧创立了“三个代表”重要思想，进一步回答了什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题，创造性回答了建设什么样的党、怎样建设党的问题，深化了我们对新的时代条件下推进中国特色社会主义事业、加强党的建设的规律的认识，以新的思想、观点、论断，继承、丰富、发展了马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论。</p><p>党的十三届四中全会以后13年中，江泽民同志领导我们从容应对一系列关系我国主权和安全的国际突发事件，战胜在政治、经济领域和自然界出现的困难和风险，特别是领导我们成功抵御亚洲金融危机冲击、战胜1998年特大洪涝灾害等，保证了改革开放和社会主义现代化建设的航船始终沿着正确方向破浪前进。</p><p>江泽民同志高度重视事关党和人民事业的重大战略问题。在筹备党的十六大期间，他主动提出不再担任中央领导职务，并从中央委员会退下来，以利于促进党和国家高层领导新老交替。党中央同意了江泽民同志的请求。2004年，他又主动提出辞去他担任的党和国家中央军事委员会主席的职务，充分体现了他对党和国家事业发展的深谋远虑。</p><p>从领导岗位上退下来以后，江泽民同志坚决拥护和支持党中央工作，关心中国特色社会主义伟大事业，坚定支持党风廉政建设和反腐败斗争。2006年，江泽民同志亲自主持编辑和逐篇审定《江泽民文选》第一卷、第二卷、第三卷，为我们继续推进中国特色社会主义伟大事业和党的建设新的伟大工程提供了重要教材。</p><p>江泽民同志在长期革命实践中锤炼出来了鲜明的革命精神和革命风范。江泽民同志目光远大、审时度势，总是从中国和世界发展大势、从党和国家工作全局出发观察和思考问题，不断推进理论创新和其他各方面创新。江泽民同志信念坚定、处事果断，总是把党和人民放在心中最高的位置，始终不渝坚持共产党人的理想信念，在关键时刻具有作出果敢决策的非凡胆略和进行理论创新的巨大勇气。江泽民同志尊重实践、与时俱进，总是紧紧把握时代发展脉搏和契机，坚持从党和人民活生生的实践出发总结经验、寻找路子，脚踏实地而又开拓进取推进党和国家各项工作。江泽民同志尊重群众、关心群众，总是高度关注人民群众安危冷暖，依据最广大人民根本利益来检验和推动工作。江泽民同志的革命精神和革命风范永远铭刻在我们心中，永远教育和激励我们前进。</p><p>江泽民同志的逝世，对我党我军我国各族人民是不可估量的损失。党中央号召全党全军全国各族人民，化悲痛为力量，继承江泽民同志的遗志，以实际行动表达我们的悼念，在中国特色社会主义道路上不断谱写党和国家事业发展新篇章。</p><p>马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。江泽民同志留给我们的最可宝贵的财富，就是“三个代表”重要思想。他表示：“我提出这个问题，是经过了长时期思考的。”“‘三个代表’的思想，不是凭空产生的，而是我们十三年来在理论和实践上不断探索和开拓的结果。”“三个代表”重要思想是党必须长期坚持的指导思想。新征程上，我们一定要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持一切从实际出发，不断回答中国之问、世界之问、人民之问、时代之问，始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。</p><p>中国共产党领导是党和人民事业风雨无阻向前进的根本保证。江泽民同志语重心长地说：“我作为一名老共产党员，真诚地希望全党同志特别是中央各位同志时时刻刻把党放在心中最高的位置，时时刻刻在各项工作中自觉坚持和维护党的领导，这是我们党和国家的希望所在。”新征程上，我们一定要保持“赶考”的清醒和坚定，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，弘扬伟大建党精神，不忘初心使命，勇于推进自我革命，确保党在新时代坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。</p><p>中国特色社会主义道路是当代中国大踏步赶上时代、引领时代发展的康庄大道。2001年，江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上强调，80年的实践启示我们，必须坚定不移走自己的路，</p><p>这是总结我们党的历史得出的最基本的经验。新征程上，我们一定要坚持中国特色社会主义道路，坚持党的基本理论、基本路线、基本方略，坚持自信自强、守正创新，在自己选择的正确道路上昂首阔步走下去，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。</p><p>人民是决定党和国家前途命运的根本力量。江泽民同志对人民无限忠诚，心中始终装着人民。他提出要“以人民群众为本”，反复强调“最大多数人的利益是最紧要和最具有决定性的因素。这是马克思主义的基本观点”，必须不断实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益。新征程上，我们一定要坚持人民至上，全心全意为人民服务，贯彻以人民为中心的发展思想，发展全过程人民民主，始终保持同人民群众的血肉联系，始终同人民同呼吸、共命运、心连心，推动人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。</p><p>改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招。江泽民同志强调：“通过理论创新推动制度创新、科技创新、文化创新以及其他各方面的创新，不断在实践中探索前进，永不自满、永不懈怠，这是我们要长期坚持的治党治国之道。”新征程上，我们一定要准确识变、科学应变、主动求变，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，全面推进改革开放，不断完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化，不断赢得优势、赢得主动、赢得未来。</p><p>中国的发展离不开世界，世界的繁荣也需要中国。江泽民同志强调，我们必须顺应历史潮流，推动建立公正合理的国际政治经济新秩序，争取长期和平国际环境，全面维护我国国家安全和利益，不断为人类和平与发展的崇高事业作出新的更大贡献。新征程上，我们一定要坚持胸怀天下，高举和平、发展、合作、共赢旗帜，弘扬全人类共同价值，推动共建“一带—路”高质量发展，推动建设新型国际关系，推动构建人类命运共同体，同世界上一切进步力量携手前进。</p><p>敢于斗争、敢于胜利是中国共产党和中国人民不可战胜的强大精神力量。江泽民同志强调：“我们党正在领导人民进行建设社会主义现代化的伟大斗争，不可避免地会遇到许多复杂情况，国际国内的严峻形势和不同社会制度、不同思想体系的对立和斗争，经常考验着每个党员。”“要有压倒一切敌人的英雄气概。”“人不能低下高贵的头。”新征程上，我们一定要保持只争朝夕、奋发有为的奋斗姿态和越是艰险越向前的斗争精神，掌握历史主动，增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，全力战胜前进道路上各种困难和挑战。</p><p>同志们、朋友们！</p><p>江泽民同志同我们永别了。他的英名、业绩、思想、风范将永载史册，世世代代铭刻在人民心中。全党全军全国各族人民要更加紧密地团结在党中央周围，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。</p><p>江泽民同志永垂不朽！</p><h3 id="附：江泽民的一生"><a class="header-anchor" href="#附：江泽民的一生">¶</a>附：江泽民的一生</h3><p>江泽民的一生，是光辉的战斗的一生。在70多年的革命生涯中，他对共产主义理想坚贞不渝，对党和人民无限忠诚，矢志不移为党和人民事业而奋斗。</p><p>党的十三届四中全会以后，在国内外形势十分复杂、世界社会主义出现严重曲折的严峻考验面前，江泽民带领党的中央领导集体，紧紧依靠全党全军全国各族人民，捍卫了中国特色社会主义伟大事业，成功把中国特色社会主义推向二十一世纪，建立了永不磨灭的功勋，赢得了全党全军全国各族人民衷心爱戴和国际社会广泛赞誉。</p><p>1926年8月17日，江泽民出生于江苏省扬州市一个爱国知识分子家庭。江泽民从小受到爱国主义思想和民主革命思想的启蒙，同时在诗书世家的氛围中深受中华优秀传统文化的熏陶。江泽民早年就读于扬州东关小学和扬州中学，在扬州中学求学期间家乡被日本侵略军占领，他常去梅花岭明代爱国名将史可法墓凭吊，吟诵史公祠的楹联“数点梅花亡国泪，二分明月故臣心”，抒发悲愤心情。</p><p>1943年，江泽民考入南京中央大学电机系，积极参加进步学生抗日爱国活动。抗日战争胜利后，江泽民转到上海交通大学电机系学习。1946年4月，江泽民加入中国共产党，成为一名共产主义战士。江泽民积极从事党的地下工作，参加矛头直指国民党反动统治的反饥饿、反内战、反迫害的爱国学生运动，掩护革命同志。</p><p>1947年，江泽民从上海交通大学电机系毕业后，到上海粮服实验工厂工作，历任工程师、工务科长、电务工场主任、动力车间主任等职。在此期间，他在工人群众中并在青年会夜校职业青年中从事革命宣传工作，1949年组织工人群众开展护厂活动，迎接上海解放。</p><p>中华人民共和国成立初期，江泽民先后担任上海益民食品一厂第一副厂长、上海制皂厂第一副厂长、第一机械工业部上海第二设计分局电器专业科科长等职。在益民食品厂期间，他负责研制和创立了“光明牌”食品品牌；为了支援抗美援朝，他组织生产了专门供应中国人民志愿军的罐头食品。在第二设计分局期间，他主持了新中国第一台国产汽轮发电机设计工作。</p><p>1954年9月，江泽民奉调参加兴建长春第一汽车制造厂，1955年4月到莫斯科斯大林汽车制造厂实习，1956年5月回国后在长春第一汽车制造厂任动力处副处长、副总动力师和动力分厂厂长等职。1961年，煤炭供应紧张，江泽民任动力锅炉改烧原油的大型工程总指挥，工程获得成功。</p><p>1962年，江泽民调任第一机械工业部上海电器科学研究所副所长，负责该所科研领导工作，主持完成了当时国家急需的JO2小型异步电机系列的设计任务。1964年和1965年，江泽民先后作为中国代表团副团长参加在日本、法国举行的国际电工委员会年会，并考察国外电气科学技术发展情况。</p><p>1966年5月，江泽民调任武汉热工机械研究所所长、代理党委书记，9月任党委书记，组织原子能发电设备的设计工作。“文化大革命”开始后，江泽民受到冲击。1970年底，江泽民调到第一机械工业部工作，1971年任中国第一机械工业部派驻罗马尼亚专家组总组长，负责领导中国援助的11个工厂建设工作。1973年回国，江泽民先后任第一机械工业部外事局副局长、局长。1973年、1974年，江泽民先后任中国代表团副团长、团长，参加在联邦德国和罗马尼亚举行的国际电工委员会年会。1976年，江泽民率团前往巴基斯坦，考察中国援建工厂建设情况。1978年，江泽民任中国机械工业代表团秘书长，访问欧洲六国，对加速提升我国机械工业技术水平、加快产品更新换代、提高提供成套技术装备能力、扩大机械产品出口等问题进行了深入思考，提出了对策和建议。</p><p>1978年12月召开的中共十一届三中全会，果断结束“以阶级斗争为纲”，实现党和国家工作中心战略转移，开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折。1980年，江泽民担任国家进出口管理委员会、国家外国投资管理委员会副主任兼秘书长、党组成员，参与制定扩大对外贸易、引进国外先进技术和设备、吸收利用外资等方面的政策，同时分管国家对广东、福建两省采取特殊政策和灵活措施的具体贯彻工作，并参加筹建经济特区。兴办经济特区是党和国家为推进改革开放和社会主义现代化建设进行的伟大创举，也是一个以往缺乏经验、需要从头摸索的新事物。1980年，江泽民先后率团到泰国、斯里兰卡、马来西亚、新加坡、菲律宾、香港、墨西哥、爱尔兰等国家和地区考察，了解出口加工区、自由贸易区、边境经济区的情况，从中研究吸取可供中国举办经济特区借鉴的经验。同年8月，江泽民在五届全国人大常委会第十五次会议上作关于在广东、福建两省设置经济特区和《广东省经济特区条例》的说明，为会议审议通过相关议案提供了重要依据。</p><p>1982年5月，江泽民任电子工业部第一副部长、党组副书记，1983年任部长、党组书记。他深入生产第一线调查研究，提出电子工业“打基础、上水平、抓质量、求效益、翻三番、超十年”的发展方针，组织领导电子工业结构调整和技术改造，加强集成电路、计算机、通信以及系统工程等重点项目的科研开发和生产工作，使电子工业更好为国家经济建设和国防建设服务。1982年9月，江泽民在中共十二大上当选为中央委员。</p><p>1985年，江泽民出任上海市市长、中共上海市委副书记，1987年任中共上海市委书记。他紧紧抓住经济建设这个中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，在加强物质文明建设的同时十分重视社会主义精神文明建设，全力促进上海的改革发展稳定。他领导制订上海经济发展规划和城市建设规划，提出在20世纪末把上海建设成为开放型、多功能、产业结构合理、科学技术先进，具有高度文明的社会主义现代化城市的发展方针。他积极支持开发开放浦东，强调要把浦东建设成为国际化、枢纽化、现代化的世界一流的新市区。为广泛听取各方面意见，充分调动各方面积极性，实现上海经济社会发展战略目标，他倡导建立了民主党派双月座谈会、新闻界理论界双月座谈会等制度。他注重以科技创新推动经济发展，建立了重大工程决策专家论证制度。为了扩大上海对外开放，他提出相互了解、相互信任、互惠互利、长远考虑的发展对外经济交流的四项原则。在他倡导下，上海市政府采取每年必须为人民办几件实事的做法，努力解决广大群众衣食住行方面的实际问题，改善群众生活。1987年11月，在中共十三届一中全会上，江泽民当选为中共中央政治局委员。1989年春夏之交我国发生严重政治风波，他拥护和执行党中央关于旗帜鲜明反对动乱、捍卫社会主义国家政权、维护人民根本利益的正确决策，紧紧依靠广大党员、干部、群众，有力维护上海稳定。</p><p>1989年6月，在中共十三届四中全会上，江泽民当选为中共中央政治局常委、中央委员会总书记。他在会上坚定指出：“党的十一届三中全会以来的路线和基本政策没有变，必须继续贯彻执行。在这个最基本的问题上，我要十分明确地讲两句话：一句是坚定不移，毫不动摇；一句是全面执行，一以贯之。”同年11月，中共十三届五中全会决定江泽民为中共中央军事委员会主席。1990年3月，在七届全国人大三次会议上，江泽民当选为中华人民共和国中央军事委员会主席。</p><p>1992年10月，在中国共产党第十四次全国代表大会上，江泽民作题为《加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利》的报告，提出确立邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位，确定中国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制，强调抓住机遇，加快发展，集中精力把经济建设搞上去。在中共十四届一中全会上，江泽民当选为中共中央政治局常委、中央委员会总书记，全会决定江泽民为中共中央军事委员会主席。1993年3月，在八届全国人大一次会议上，江泽民当选为中华人民共和国主席和中华人民共和国中央军事委员会主席。</p><p>1997年9月，在中国共产党第十五次全国代表大会上，江泽民作题为《高举邓小平理论伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业全面推向二十一世纪》的报告，着重阐述邓小平理论的历史地位和指导意义，提出党在社会主义初级阶段的基本纲领，明确公有制为主体、多种所有制经济共同发展是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度，强调依法治国、建设社会主义法治国家，明确我国改革开放和现代化建设跨世纪发展的宏伟目标。在中共十五届一中全会上，江泽民当选为中共中央政治局常委、中央委员会总书记，全会决定江泽民为中共中央军事委员会主席。1998年3月，在九届全国人大一次会议上，江泽民当选为中华人民共和国主席和中华人民共和国中央军事委员会主席。</p><p>2002年11月，在中国共产党第十六次全国代表大会上，江泽民作题为《全面建设小康社会，开创中国特色社会主义事业新局面》的报告，提出全面建设小康社会的奋斗目标，阐述全面贯彻“三个代表”重要思想的根本要求。中共十六届一中全会决定江泽民为中共中央军事委员会主席。2003年3月，在十届全国人大一次会议上，江泽民当选为中华人民共和国中央军事委员会主席。</p><p>中共十三届四中全会以后，江泽民在领导建设中国特色社会主义的实践中，团结带领全党全国各族人民，坚持党的基本理论、基本路线、基本纲领，加深了对什么是社会主义、怎样建设社会主义和建设什么样的党、怎样建设党的认识，形成了“三个代表”重要思想，丰富和发展了中国特色社会主义理论。“三个代表”重要思想，既坚持了马克思主义基本原理，又反映了世界和中国发展变化对党和国家工作的新要求，以新的思想、观点、论断，继承、丰富、发展了马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论。</p><p>江泽民对中国特色社会主义发展道路问题作出深刻思考，提出必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设新局面。他提出，全党工作的大局是抓住机遇、深化改革、扩大开放、促进发展、保持稳定，这是必须长期坚持的方针。要全面把握党的基本路线的全部内容，把经济建设这个中心同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于建设中国特色社会主义的伟大实践，贯穿于现代化建设整个过程。他指出，发展是硬道理，这是我们必须始终坚持的一个战略思想，财大才能气粗，落后就要挨打。只要我们的经济实力、国防实力、民族凝聚力不断增强，就可以“任凭风浪起，稳坐钓鱼船”。他深刻分析了党和国家面临的新形势，敏锐指出，综观全局，21世纪头20年，对我国来说，是一个必须紧紧抓住并且可以大有作为的重要战略机遇期，一定要有主动精神和忧患意识，抓住机遇而不可丧失机遇，开拓进取而不可因循守旧，集中全国人民智慧和力量，聚精会神搞建设，一心一意谋发展，不断促进社会主义物质文明、政治文明、精神文明协调发展。建设中国特色社会主义应该是我国经济、政治、文化全面发展的进程，是我国社会主义物质文明、政治文明、精神文明全面建设的进程。他提出，我们建设中国特色社会主义各项事业，我们进行的一切工作，既要着眼于人民现实的物质文化生活需要，同时又要着眼于促进人民素质的提高，也就是要努力促进人的全面发展，推进人的全面发展同推进经济、政治、文化发展和改善人民物质文化生活是互为前提和基础的。他强调，要正确认识和处理改革发展稳定的关系，改革是动力，发展是目标，稳定是前提，要把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来，把不断改善人民生活作为处理改革发展稳定关系的重要结合点，在社会稳定中推进改革发展，通过改革发展促进社会稳定。</p><p>江泽民提出21世纪头20年是全面建设小康社会的阶段，是对中国特色社会主义发展阶段和发展战略的丰富和发展，符合我国国情，符合人民愿望，有利于最广泛最充分调动一切积极因素为实现中华民族的伟大复兴而奋斗。在20世纪90年代，江泽民就对全面建设小康社会、实现第三步战略目标进行了前瞻性的战略思考。他在中共十五大报告中初步勾画了实现第三步战略目标的蓝图，指出展望下世纪，我们的目标是，第一个十年实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康生活更加宽裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制；再经过十年的努力，到建党一百年时，使国民经济更加发展，各项制度更加完善；到世纪中叶建国一百年时，基本实现现代化，建成富强民主文明的社会主义国家。中共十五届五中全会进一步提出，从新世纪开始，我国将进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。在中共十六大上，他深刻阐述了全面建设小康社会的奋斗目标，强调我们要在本世纪头20年，集中力量，全面建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，使经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实。这是实现现代化建设第三步战略目标必经的承上启下的发展阶段，也是完善社会主义市场经济体制和扩大对外开放的关键阶段。</p><p>关于中国特色社会主义的根本任务，江泽民指出，必须把集中力量发展社会生产力摆在首要地位，不断促进先进生产力发展，这是党始终站在时代前列、保持先进性的根本体现和根本要求。他强调，人是生产力中最具有决定性的力量，包括知识分子在内的工人阶级，广大农民，始终是推动我国先进生产力发展和社会全面进步的根本力量；在社会变革中出现的民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织的从业人员、自由职业人员等社会阶层，都是中国特色社会主义事业建设者。他提出，人才资源是第一资源，各级党委和政府都要着眼于党和国家事业长远发展和人才总体需要，紧紧抓住培养人才、吸引人才、用好人才三个环节，大力实施人才战略。他高度重视科学技术在推动社会生产力发展中的重要作用，强调我们要牢记一条道理，这就是没有强大的科技实力，就没有社会主义现代化。他提出大力推进知识创新和科技创新，建设国家知识创新体系，增强自主创新能力，实现技术发展跨越。他强调，要不断完善社会主义的生产关系和上层建筑，不断为生产力的解放和发展打开更广阔的通途。</p><p>江泽民结合新的实践，进一步深化了对我国社会主义改革的理论思考。他指出，认真总结苏联解体、东欧剧变的教训，以及我们发生“文化大革命”这样严重曲折的教训，深刻分析它们的原因，可以得出两条结论：一是必须坚持社会主义；二是必须进行社会主义改革，探索符合本国实际的社会主义发展道路。他强调，创新是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，必须坚定不移推进各方面改革，改革要从实际出发，整体推进，重点突破，循序渐进，注重制度建设和创新。20世纪90年代，他以中国共产党人坚持理论创新、与时俱进的巨大勇气，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度和按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，开创全面改革开放新局面。1992年6月，他提出对高度集中的计划经济体制进行根本性的改革势在必行，不然就不可能实现我国的现代化，根据邓小平南方谈话精神，他明确提出使用“社会主义市场经济体制”这个提法，为中共十四大召开做了重要的思想理论准备，中共十四大正式把建立社会主义市场经济体制确立为中国经济体制改革的目标。中共十四届三中全会通过的《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》，制定了建立社会主义市场经济体制的总体规划。到20世纪末，我国已初步建立了社会主义市场经济体制的基本框架。江泽民指出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度；公有制实现形式可以而且应当多样化；股份制是现代企业的一种资本组织形式，资本主义可以用，社会主义也可以用。必须毫不动摇巩固和发展公有制经济，必须毫不动摇鼓励、支持和引导非公有制经济发展。他强调，改革国有资产管理体制是深化经济体制改革的重大任务，要在坚持国家所有的前提下充分发挥中央和地方两个积极性。他指出，国有企业是我国国民经济的支柱，国有企业改革是我国经济体制改革的中心环节，要着眼于搞好整个国有经济，抓好大的，放活小的，对国有企业实施战略性改组。他指出，建立现代企业制度是国有企业改革的方向，要按照“产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学”的要求，对国有大中型企业实行规范的公司制改革，使企业成为适应市场的法人实体和竞争主体。他提出，充分发挥市场机制的作用和加强宏观调控都是建立社会主义市场经济体制的基本要求，要加快健全和完善宏观调控体系，深化金融、财政、计划体制改革，完善宏观调控手段和协调机制，实施适度从紧的财政政策和货币政策，注意掌握调控力度。他强调，理顺分配关系事关广大群众的切身利益和积极性的发挥，要完善按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，坚持效率优先、兼顾公平，建立健全同经济发展水平相适应的社会保障体系，完善城镇职工基本养老保险制度和基本医疗保险制度，健全失业保险制度和城市居民最低生活保障制度，探索建立农村养老、医疗保险和最低生活保障制度。</p><p>进入20世纪90年代，江泽民紧紧把握经济全球化不断加快的趋势，强调中国要发展、要进步、要富强，就必须对外开放，加强同世界各国的经济、科技、文化的交流合作，吸收和借鉴一切先进的东西。他提出，我们要进一步完善有关政策，继续坚定不移扩大对外开放，不断丰富对外开放的形式和内容，不断提高对外开放的质量和水平，完善全方位、多层次、宽领域的对外开放格局。加入世界贸易组织是党从我国经济发展和改革开放的需要出发作出的重大战略决策，标志着我国对外开放进入了一个新的阶段。江泽民阐明了中国加入世界贸易组织的原则：第一，中国加入世界贸易组织是中国经济发展和改革开放的需要，同样世界贸易组织也需要中国，没有12亿多人口的中国参加，世界贸易组织是不完整的，也不利于世界经济的发展；第二，中国是一个发展中国家，社会生产力还不发达，只能以发展中国家的条件加入世界贸易组织；第三，中国加入世界贸易组织，其权利和义务一定要平衡，中国不会接受过高的、超出中国承受能力的要价。遵照这些指导原则，中国在加入世界贸易组织谈判过程中始终掌握主动权，于2001年12月正式成为世界贸易组织成员。江泽民强调，进一步吸引外商直接投资，提高利用外资质量和水平，进一步扩大商品和服务贸易，实施市场多元化战略，坚持以质取胜，经济特区要增创新优势、更上一层楼。他提出，实施“走出去”战略是对外开放新阶段的重大举措，“引进来”和“走出去”是对外开放的两个轮子，必须同时转动起来。他强调，中国发展和进步离不开世界各国文明成果，在对外开放的过程中，必须始终注意维护国家主权和经济社会安全，注意防范和化解国际风险冲击，处理好扩大对外开放和坚持自力更生的关系，把立足点放在依靠自己力量的基础上。</p><p>关于中国特色社会主义经济建设，江泽民提出，我们是发展中国家，要实现现代化，缩小同发达国家的差距，关键在于要走出一条既有较高速度又有较好效益的国民经济发展路子，实现经济增长方式从粗放型向集约型转变，保持国民经济持续快速健康发展。他强调，正确处理速度和效益的关系必须更新发展思路，实现经济增长方式从粗放型向集约型转变；提高经济运行质量和效益，关键是解决结构不合理问题，必须对经济结构进行战略性调整，扩大内需是我国经济发展长期的、基本的立足点。他提出，要走新型工业化道路，坚持以信息化带动工业化，以工业化促进信息化，走出一条科技含量高、经济效益好、资源消耗低、环境污染少、人力资源优势得到充分发挥的新型工业化路子，大力实施科教兴国战略和可持续发展战略。他强调，农业、农村、农民问题始终是一个关系我们党和国家全局的根本性问题，统筹城乡经济社会发展、建设现代农业、发展农村经济、增加农民收入是全面建设小康社会的重大任务。世纪之交，他向全党全国人民明确提出，要不失时机实施西部大开发战略。他指出，发展经济的根本目的是提高全国人民生活水平和质量。就业是民生之本，扩大就业是我国当前和今后长时期重大而艰巨的任务。</p><p>关于中国特色社会主义政治建设，江泽民提出，发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明，是全面建设小康社会的重要目标，建设社会主义政治文明是我国改革开放和社会主义现代化建设发展的必然要求，是中国共产党领导人民坚持和发展人民民主长期实践的必然结论，进一步深化了中国共产党对中国特色社会主义事业的规律性认识。他强调，发展社会主义民主政治，最根本的是要把坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一起来，坚持和完善社会主义民主制度，健全民主制度，丰富民主形式，扩大公民有序的政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主决策、民主管理、民主监督，享有广泛的权利和自由，尊重和保障人权。要坚持和完善人民代表大会制度。坚持和完善共产党领导的多党合作和政治协商制度，巩固和发展最广泛的爱国统一战线，全面贯彻党的民族政策，坚持和完善民族区域自治制度，巩固和发展平等团结互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣进步。要全面贯彻党的宗教信仰自由政策，依法管理宗教事务，积极引导宗教与社会主义社会相适应，坚持独立自主自办的原则，坚决抵御境外利用宗教进行渗透。要认真贯彻党的侨务政策。他强调，扩大基层民主是发展社会主义民主的基础性工作。他提出，要实行依法治国，建设社会主义法治国家，加强社会主义法制建设，坚持有法可依、有法必依、执法必严、违法必究，使国家各项工作逐步走上法制化轨道。他提出，政治体制改革是社会主义政治制度的自我完善和发展，要坚持从我国国情出发，总结自己的实践经验，同时借鉴人类政治文明有益成果，绝不照搬西方政治制度的模式。要着重加强制度建设，实现社会主义民主政治制度化、规范化、程序化。他提出，要高度重视和认真做好维护社会稳定工作，努力维护安定团结的社会政治局面。</p><p>关于中国特色社会主义文化建设，江泽民提出，有中国特色社会主义的文化是凝聚和激励全国各族人民的重要力量，是综合国力的重要标志，在当代中国，发展先进文化就是发展有中国特色社会主义的文化，就是建设社会主义精神文明。必须坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论在意识形态领域的指导地位，用“三个代表”重要思想统领社会主义文化建设，坚持为人民服务、为社会主义服务的方向和百花齐放、百家争鸣的方针，弘扬主旋律，提倡多样化。要坚持以科学的理论武装人、以正确的舆论引导人、以高尚的精神塑造人、以优秀的作品鼓舞人，大力发展先进文化，支持健康有益文化，努力改造落后文化，坚决抵制腐朽文化。他强调，民族精神是一个民族赖以生存和发展的精神支撑，面对世界范围各种思想文化的相互激荡，必须把弘扬和培育民族精神作为文化建设极为重要的任务，纳入国民教育全过程，纳入精神文明建设全过程，使全体人民始终保持昂扬向上的精神状态。要坚持不懈加强社会主义法制建设、依法治国，同时要坚持不懈加强社会主义道德建设、以德治国，把法制建设与道德建设紧密结合起来，把依法治国与以德治国紧密结合起来。</p><p>江泽民担任中央军委主席期间，对国防和人民军队建设提出许多重要思想，创立了江泽民国防和军队建设思想。他提出，建立巩固的国防是我国现代化建设的战略任务，是维护国家安全统一和全面建设小康社会的重要保障。要坚持以毛泽东军事思想、邓小平新时期军队建设思想为指导，按照政治合格、军事过硬、作风优良、纪律严明、保障有力的总要求，紧紧围绕打得赢、不变质两个历史性课题，坚定不移走中国特色的精兵之路，加强人民军队革命化现代化正规化建设。要始终把思想政治建设摆在我军各项建设的首位，永葆人民军队性质、本色、作风。他强调，党对人民军队的绝对领导是我军永远不变的军魂，要毫不动摇地坚持党领导人民军队的根本原则和制度。他提出要迎接世界新军事变革挑战，积极推进中国特色军事变革。20世纪90年代，中共中央和中央军委确立新时期积极防御的军事战略方针，在战略指导上实行重大调整，把军事斗争准备的基点由应付一般条件下的局部战争转到打赢现代技术特别是高技术条件下的局部战争上来，此后进一步提出把军事斗争准备的基点放到打赢信息化条件下的局部战争上来，明确了新形势下我军军事斗争准备的目标和任务，抓住了我军建设的主要矛盾，正确解决了我军建设和改革的发展方向问题。他提出，军队、武警部队和政法机关一律不再从事经商活动。他强调，要坚持国防建设与经济建设协调发展的方针，在经济发展的基础上推进国防和军队现代化，尽快形成自己的高技术武器装备的“杀手锏”。</p><p>江泽民指出，完成祖国统一大业，是中华民族的根本利益所在，是全中国人民包括台湾同胞、港澳同胞、海外侨胞的共同愿望。他领导推进中国政府对香港、澳门恢复行使主权的一系列准备工作。1997年7月1日实现香港回归，1999年12月20日实现澳门回归。他先后赴香港、澳门参加中英政府、中葡政府举行的香港、澳门交接仪式。香港和澳门回归祖国，丰富了“一国两制”的理论和实践。香港、澳门回归祖国后，他强调，在任何情况下都必须全面正确贯彻“一国两制”方针，严格按照香港基本法、澳门基本法办事，全力支持香港、澳门两个特别行政区行政长官和政府的工作，广泛团结港澳各界人士，共同维护和促进香港和澳门繁荣、稳定、发展。在中央政府坚定支持下，两个特别行政区政府沉着应对亚洲金融危机及内外经济环境变化带来的冲击和影响，团结各界人士，妥善处理了一系列社会和经济问题，保持了社会稳定和经济发展。江泽民把握解决台湾问题大局，推动两岸双方达成体现一个中国原则的“九二共识”，推进两岸协商谈判。1995年1月，他发表了《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》的重要讲话，提出了现阶段发展两岸关系、推进祖国和平统一进程的八项主张，强调坚持一个中国的原则是实现和平统一的基础和前提，我们不承诺放弃使用武力决不是针对台湾同胞，而是针对外国势力干涉中国统一和搞“台湾独立”的图谋的。讲话既体现完成祖国统一大业的坚定决心，又充分考虑到台湾同胞愿望和台湾实际情况，引起海内外高度关注和积极反响。他提出文攻武备总方略，领导开展反分裂、反“台独”重大斗争。他郑重指出，国家要统一，民族要复兴，台湾问题不可能无限期地拖延下去；我们坚信，通过全体中华儿女共同努力，祖国的完全统一就一定能够早日实现。</p><p>面对国际局势跌宕起伏，江泽民深刻洞察世界形势发展总趋势，提出了一系列外交和国际战略思想，丰富了中国特色社会主义外交理论和实践。他指出，和平与发展仍是当今时代的主题，世界多极化和经济全球化在曲折中发展给世界的和平与发展带来了机遇和有利条件，新的世界大战在可预见的时期内打不起来，争取较长时期的和平国际环境和良好周边环境是可以实现的，但不公正不合理的国际政治经济旧秩序没有根本改变，影响和平与发展的不确定因素在增加，传统安全威胁和非传统安全威胁的因素相互交织，霸权主义和强权政治有新的表现，南北差距进一步扩大，世界还很不安宁，人类面临着许多严峻挑战。他强调，和平与发展仍然是当今时代的主题，不管国际风云如何变幻，中国始终不渝奉行独立自主的和平外交政策，中国外交政策的宗旨是维护世界和平、促进共同发展。他提出，中国把加强同发展中国家的团结合作作为对外政策的基本立足点，改善和发展同发达国家的关系，继续加强睦邻友好，坚持与邻为善、以邻为伴，加强区域合作，把同周边国家的交流和合作推向新水平，增强同第三世界的团结和合作，加强相互帮助和支持。他提出，要积极推动世界走向多极化，推进国际关系民主化，尊重世界多样性，加强文明交流互鉴。他强调，中国将继续积极参与多边外交活动，在联合国和其他国际及区域性组织中发挥作用，支持发展中国家维护自身正当权益。他提出建立适应时代需要的新安全观，核心是互信、互利、平等、协作。他推动成立的上海合作组织是第一个由中国参与推动建立并以中国城市命名的地区性合作组织，它所倡导的互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”在当代国际关系中产生了重要影响。</p><p>江泽民高度重视党的自身建设，号召全党同志坚持从新的实际出发，以改革的精神研究和解决党的建设面临的重大理论和现实问题，使党始终保持先进性和纯洁性，充满创造力、凝聚力、战斗力。他提出，治国必先治党，治党务必从严，完整提出提高领导水平和执政水平、增强拒腐防变和抵御风险的能力两大历史性课题，要求全党认真研究和解决。他强调，在我们这样一个多民族的发展中大国，要把全体人民意志和力量凝聚起来，全面建设小康社会，加快推进社会主义现代化，必须毫不放松加强和改善党的领导，全面推进党的建设新的伟大工程，保证我们党始终是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，始终是中国特色社会主义事业的领导核心，始终代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。他强调，必须把党的思想理论建设摆在更加突出的位置。要加强党的执政能力建设，提高党的领导水平和执政水平。要坚持和健全民主集中制，增强党的活力和团结统一。要建设高素质领导干部队伍，形成朝气蓬勃、奋发有为的领导层，领导干部要讲学习、讲政治、讲正气。要做好基层党建工作，增强党的阶级基础和扩大党的群众基础。要加强和改进党的作风建设，深入开展反腐败斗争。他强调，推进党的作风建设，核心是保持党同人民群众的血肉联系，我们党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是脱离群众。坚决反对和防止腐败是全党一项重大的政治任务，要坚持标本兼治、综合治理的方针，逐步加大治本力度，加强教育，发展民主，健全法制，强化监督，创新体制，把反腐败寓于各项重要政策措施之中，从源头上预防和解决腐败问题。他强调，只要全党同志始终保持共产党人的蓬勃朝气、昂扬锐气和浩然正气，永远同人民群众心连心，我们党的执政基础就坚如磐石。</p><p>江泽民强调，建设有中国特色社会主义全部工作的出发点和落脚点，是为了不断实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益。制定和贯彻党的方针政策，基本着眼点是要代表最广大人民根本利益，正确反映和兼顾不同方面群众利益，使全体人民朝着共同富裕的方向稳步前进。他指出，必须始终坚持党的群众路线，一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，尊重人民群众创造，倾听人民群众呼声，反映人民群众意愿，集中人民群众智慧和力量去发展各项事业，在整个改革开放和社会主义现代化建设的过程中都要努力使工人、农民、知识分子和其他群众共同享受到经济社会发展成果。他要求各级领导干部牢记全心全意为人民服务的宗旨，树立强烈的公仆意识，深怀爱民之心，恪守为民之责，善谋富民之策，多办利民之事，时刻都要把人民群众安危冷暖放在心上，关心群众疾苦，努力为群众办实事、办好事。</p><p>江泽民担任党和国家主要领导职务之际，我国正面临着国内外形势十分复杂、世界社会主义出现严重曲折的严峻考验。他团结带领党的中央领导集体，紧紧依靠全党全军全国各族人民，从容应对一系列关系我国主权和安全的国际突发事件，战胜在政治、经济领域和自然界出现的困难和风险，特别是成功应对了亚洲金融危机的冲击、夺取了1998年抗洪抢险斗争的全面胜利，保证了改革开放和社会主义现代化建设的航船始终沿着正确方向破浪前进。</p><p>2004年9月，中共十六届四中全会决定同意江泽民辞去中共中央军事委员会主席的职务。2005年3月十届全国人大三次会议第二次全体会议，通过了关于接受江泽民辞去中华人民共和国中央军事委员会主席职务的请求的决定。从领导岗位上退下来以后，江泽民坚决拥护和支持党中央工作，关心中国特色社会主义伟大事业，坚定支持党风廉政建设和反腐败斗争。</p><p>江泽民亲自主持编辑和逐篇审定《江泽民文选》第一卷、第二卷、第三卷。《江泽民文选》主要收入了江泽民从二十世纪八十年代末至二十一世纪初具有代表性和独创性的重要著作，为我们更深入地学习领会“三个代表”重要思想、继续推进中国特色社会主义伟大事业和党的建设新的伟大工程提供了重要教材。</p><p>江泽民创立的“三个代表”重要思想，是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论的继承和发展，反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求，是加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器，是中国共产党集体智慧的结晶，是党必须长期坚持的指导思想，是党和人民的宝贵精神财富。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关注时事热点，争做时代青年——时事分享</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021，不破不立；2022，继往开来</title>
    <link href="/Other/Newyear/"/>
    <url>/Other/Newyear/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align="center"><font style="font-family:黑体;color:#FA8072;font-size:40px"><i>2022!</i></font></div><br><p>新的一年即将到来，给2022年的自己说一句：要努力向前、乐观勇敢，无限接近自己想要的生活</p><p>小biang把虎年的祝福和希望，静静地放在将融的雪被下，让它们随着春天生长，送给你一年的丰硕与芬芳!</p><p>虎年快乐!</p><p>万事如意!</p><p>能量传输ing ▓▓▓▓▓▓▓▓ 100%</p><p>又一个跨年时刻，我不禁在想，班长什么时候脱单</p><br><div align="center"><font style="font-family:黑体;font-color:red;font-size:20px">记得把新年愿望留在评论区哦</font></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>醉翁之意不在酒，入骨相思知不知——随便聊聊(づ◡ど)</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于建站的初心</title>
    <link href="/hello-world/"/>
    <url>/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 style="text-align:center;font-family:黑体;font-size:40px;font-weight:700;"><em>20201483！</em></h2><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">2021年是建党一百周年，也是这个博客诞生的时间。我不知道这个博客能够运行多久，但我希望在未来，至少在2024年的夏天之前，这个网站能够成长成我所期待的样子</font></p><span id="more"></span><h4 id="font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一处寄托-font"><a class="header-anchor" href="#font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一处寄托-font">¶</a><font style="text-align:center;font-size:25px;font-family:华文行楷;font-weight:500;color:#FF80BF">我希望这里能成为一处寄托</font></h4><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">袁隆平院士发表的题为《做躬行实践 厚积薄发的新时代青年》的讲话中提到：“同学们，站在人生新起点的你们，是一群有朝气、有热情的年轻人，面对活泼开朗、意气风发的你们，我希望不是以长辈身份，而是作为朋友来与你们交流。你们正值如花的年龄，也正是充满梦想的时候，但是停留于做梦是不够的，我希望你们要树立理想并努力为实现理想而奋斗。</font></p><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">袁老还对“知识、汗水、灵感、机遇”这八个字做了解释。</font></p><ul><li><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">首先，知识就是力量，是创新的基础，同学们不但要打好基础，还要开阔视野，掌握最新发展动态。</font></li><li><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">第二，汗水指的是要能吃苦，任何一个科研成果都来自于深入细致的实干和苦干。</font></li><li><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">第三，要有灵感，灵感就是思想火花，是知识、经验、思索和追求综合在一起升华的产物，同学们要做“有心人”，随时注意捕捉思想的火花。</font></li><li><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">第四，偶然的东西带给我们的可能是灵感和机遇，要学会用哲学的思维看问题，透过偶然性的表面现象，找出隐藏在其背后的必然性。我认为坚持做到这几点，才能突破障碍实现梦想。</font></li></ul><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">把袁爷爷对年轻人的寄托摘录进来，我希望这里能够寄托着我们对未来的期盼，用知识缝制铠甲，在不远的将来，各行各业都有我们披甲上阵，不惧艰辛、勇敢前行</font></p><h4 id="font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一个集体-font"><a class="header-anchor" href="#font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一个集体-font">¶</a><font style="text-align:center;font-size:25px;font-family:华文行楷;font-weight:500;color:#FF80BF">我希望这里能成为一个集体</font></h4><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">因为学习工作忙，所以无暇顾及集体。在某种意义上来说，这是一种不敢正视人生课题的生活方式。“工作”并不仅仅是指在上班学习，班级里的工作、参与、对集体的贡献、兴趣等，这一切都是“工作”。因此，我希望在这里，20201483班能够更团结，一颗懂得感恩的心，一个甜美的笑容，一句简短的问候，尽管都是最细微不过的表现，但我相信这般美好会在这里绽放</font></p><h4 id="font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一个去回忆、去珍惜的平台-font"><a class="header-anchor" href="#font-style-text-align-center-font-size-25px-font-family-华文行楷-font-weight-500-color-FF80BF-我希望这里能成为一个去回忆、去珍惜的平台-font">¶</a><font style="text-align:center;font-size:25px;font-family:华文行楷;font-weight:500;color:#FF80BF">我希望这里能成为一个去回忆、去珍惜的平台</font></h4><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">改变是为了更好地陪伴。大学学业没有高中那般紧张，但生活的点点滴滴却那般真实。</font></p><p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">我希望当我们看到这个博客的时候，能够回忆起那早晨七点的图书馆、那晚上九点的体育场，还有同学朋友的生日聚会，以及热爱武术、拍照的爷爷奶奶们。忙碌中有空闲，空闲里有充实，慢慢地有一颗成长的心。</font></p><br><div style="text-align:center;"><font style="font-weight:500;font-family:华文行楷;font-size:28px;color:#B399FF">大学里有来自天南地北的朋友</font></div><div style="text-align:center;"><font style="font-weight:500;font-family:华文行楷;font-size:28px;color:#B399FF">有数不尽的故事和看不完的风景</font></div><div style="text-align:center;"><font style="font-weight:500;font-family:华文行楷;font-size:28px;color:#B399FF">大学很大，大到四年后你仍渴望知识</font></div><div style="text-align:center;"><font style="font-weight:500;font-family:华文行楷;font-size:28px;color:#B399FF">大学很小，小到习惯三点一线的生活</font></div><br><div class="note note-primary">            <p><font style="font-family:华文行楷;font-size:25px">那么，就让我们一起努力吧！</font></p>          </div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>建站记录</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年，社会热点大事记</title>
    <link href="/Affairs/2021_Year_Affairs/"/>
    <url>/Affairs/2021_Year_Affairs/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align="center"><font style="font-family:黑体;color:#FA8072;font-size:40px"><i>2021!</i></font></div><p>作为“十四五”规划与2035远景目标纲要的开局之年，2021年注定将成为新中国发展史上具有光辉且深刻印记的一年。</p><p>不知不觉，2021已悄然步入尾声。本篇，我们就与大家一起盘点下整个2021年，国内经济、社会民生等各领域值得回溯、且具有深刻意义的焦点大事。</p><h2 id="中国共产党建党100周年"><a class="header-anchor" href="#中国共产党建党100周年">¶</a>中国共产党建党100周年</h2><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/HAIQKF91bZqEzoy.png" alt="百年建党"></p><p>从1921年到2021年，中国共产党走过了整整一百年的历程。这是用鲜血、汗水、泪水、勇气、智慧、力量写就的一百年；这是筚路蓝缕、披荆斩棘、艰苦创业、砥砺前行、充满艰险、充满神奇的一百年；这是苦难中铸就辉煌、挫折后毅然奋起、探索中收获成功、转折中开创新局、奋斗后赢得未来的一百年。</p><p>初心铸就伟业，使命引领未来。</p><p>中国共产党和中国人民将不忘初心、牢记使命，承前启后、继往开来，为着实现中华民族伟大复兴的中国梦而英勇奋斗、奋勇向前，让承载着中国人民和中华民族伟大梦想的航船乘风破浪，胜利驶向光辉的彼岸！</p><h2 id="《民法典》正式施行"><a class="header-anchor" href="#《民法典》正式施行">¶</a>《民法典》正式施行</h2><p>2021年1月1日《民法典》正式实施，我国现行婚姻法、继承法、民法通则、收养法、担保法、合同法、物权法、侵权责任法、民法通则将同时废止。从衣食住行到生老病死、商品交易，《民法典》被称为社会生活百科全书、市场经济基本法、社会学意义上的宪法。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/eYzNwVAx9bInfSU.png" alt="民法典"></p><p>就时代意义而言，《民法典》具有五大重要内涵。一是中国特色社会主义制度建设、法治建设的重大标志性成果。二是推进全面依法治国、推进国家治理体系和治理能力现代化的重要法律制度。三是坚持和完善社会主义基本经济制度、推动经济高质量发展的坚强法律保障。四是坚持以人民为中心的发展思想、实现人民对美好生活向往的重大立法举措。五是加快推进人民法院审判体系和审判能力现代化的重要制度支撑。</p><p>此外，权利保护、社会主义核心价值观、平等保护、意思自治、绿色原则、科技发展构成了民法典的核心要义。应该说，《民法典》的颁布适应了时代发展的需要和当今社会的实际需要。</p><h2 id="数字人民币推广全面提速"><a class="header-anchor" href="#数字人民币推广全面提速">¶</a>数字人民币推广全面提速</h2><p>2021年是中国数字人民币的发展元年，它真正开始走入老百姓的日常生活。截至今年10月8日，数字人民币试点场景已超过350万个，累计开立个人钱包1.23亿个，交易金额约560亿元。部分城市还推出了数字人民币绿色出行、低碳红包等使用场景。</p><p>今年开始，数字人民币的试点工作、覆盖城市、应用场景全面开花。尤其是下半年，在不到4个月的时间里，数字人民币个人钱包开立数量增长超过6.7倍，成为整个市场爆发的一个缩影。在此基础上，数字人民币的议题探讨和实践探索也进一步向纵深发展。从央行透露的信息来看，未来，央行将更多关注风险管理、隐私保护等机制建设和完善，以保障数字人民币行稳致远。</p><p>毫无疑问，以数字人民币为代表的数字货币是数字经济发展的基石，也是未来全球经济金融竞争的高地。可以预见的是，作为社会经济运行的底层“基础设施”，数字人民币的应用与发展将为各产业的迭代升级提供动力，为实现社会经济可持续发展带来新的机会。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/1AHBoSCNx9gmnU5.png" alt="数字人民币"></p><h2 id="迈向全面小康：全国居民收入十年翻番"><a class="header-anchor" href="#迈向全面小康：全国居民收入十年翻番">¶</a>迈向全面小康：全国居民收入十年翻番</h2><p><strong>2021年1月18日，据中国国家统计局公布的2020年中国经济“成绩单”显示：当前全国居民人均可支配收入为32189元，较2010年的水平翻了逾一番。根据十八大报告提出，到2020年实现全面建成小康社会的目标，实现城乡居民人均收入要比2010年翻一番，现如今，这一目标已如期完成。</strong></p><p>另据国家统计局数据显示，上海、北京、浙江等9个省份人均居民可支配收入超过全国32189元的水平。其中，上海居民人均可支配收入更是突破7万元大关，达到72232元，较上年名义增长4.0%。紧随其后的是首都北京，其居民人均可支配收入为69434元，较上年增长2.5%。</p><p>第二梯队的领头羊是浙江省，2020年，当地居民人均收入首次突破5万元，达到52397元，成为5万元这一阶段的“独苗”。天津、江苏和广东三地居民人均可支配收入分别为43854元、43390元、41029元，分别位列第四至第六位。</p><p>截止2020年，居民人均可支配收入的后五名地区分别是新疆、云南、贵州、西藏和甘肃，分别为23845元、23295元、21795元、21744元和20335元。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/W6eigvn9MtBXUIq.png" alt="迈向全面小康"></p><h2 id="中国成为全球首个开始退出疫期刺激措施的大型经济体"><a class="header-anchor" href="#中国成为全球首个开始退出疫期刺激措施的大型经济体">¶</a>中国成为全球首个开始退出疫期刺激措施的大型经济体</h2><p>作为全球第一个击退新冠疫情的主要经济体，中国眼下正率先行动，着手解除疫情催生的经济刺激措施。与仍在向经济注入大量流动性和支出的欧美各国不同，中国已开始控制一些领域的信贷。</p><p>这一转变意味着中国率先遭遇了其他经济体将在未来几年才会遇到的挑战：如何在既不会扼杀经济增长，又不会造成更大范围市场不稳定的情况下，撤销刺激措施。</p><p><strong>2021年3月11日，国务院召开新闻发布会时对外表示：“由于经济恢复增长，我们要合理调整政策，但调整是适度的，有些阶段性政策退了，同时又用一些结构性减税降费政策来冲抵影响，保持保民生、保就业、保市场主体的力度不减。”这些举措可以视为前期行动的延续，被投资者解读为信贷收紧的信号。</strong></p><p>今年1月份时，中国央行通过每日公开市场操作吸收了超过预期的流动性。每日公开市场操作是一种用于控制商业银行可用货币供应量的工具。此举使得一项关键短期利率一度升至五年来的最高水平，提高了银行的融资成本。</p><p>另外，为抑制不断上涨的房地产价格，中国金融监管机构于今年实施了新规定，加大了房地产开发商获得新银行贷款的难度，这些开发商通常具有很高的杠杆率。在连续四个月下滑后，今年2月份广义信贷增长有所回升。不过，分析师预计，鉴于相关政策性信号的发出，信贷活动将再次放缓。</p><p>与中国形成对比的是，美国在今年上半年通过了规模1.9万亿美元的新纾困计划，欧洲央行也加大了购买欧元区债券的力度。不同的做法反映出，中国政府将疫情视为暂时的干扰，而西方的决策者却仍在试图恢复经济，防止经济因疫情的影响而受到长期损害。</p><p>中国政府在2020年采取的紧急措施包括，通过减税来帮助小企业，并下令银行发放更多贷款。不过，中国刺激措施的财政支出金额与GDP的比值仍远低于美国和其他许多发达经济体。根据IMF的计算，截止2020年底，中国的疫情纾困举措的财政支出总额大约相当于GDP的6%，而美国则为19%。中国经济在2020年的最后一个季度已恢复到疫情暴发前的增长势头，这主要归因于中国成功地遏制住了新冠疫情并且出口保持强劲态势。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/pvdxLTAtCeHD8qO.png" alt="经济恢复增长"></p><h2 id="医保个人账户改革启动"><a class="header-anchor" href="#医保个人账户改革启动">¶</a>医保个人账户改革启动</h2><p><strong>2021年4月7日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，确定建立健全职工基本医保门诊共济保障机制的措施，拓宽个人账户资金使用范围，减轻群众医疗负担。</strong></p><p>建立职工门诊共济制度正式列入了今年国家医保局的十大工作任务。<strong>这项改革的核心是在不增加企业和个人缴费负担的前提之下，通过调整个人账户内部的资金结构，逐步将门诊医疗费用纳入基本医疗保险统筹基金支付范围，建立健全门诊共济保障机制。</strong></p><p>另外，此次会议确定了四项改革措施，包括逐步将部分健康损害大、费用负担重的门诊慢特病和多发病、常见病普通门诊费用纳入统筹基金支付；改进个人账户计入办法；拓宽个人账户使用范围；加强医保基金监督管理。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/a8wMrOil5vRyKHx.png" alt="医保"></p><h2 id="新能源正式告别补贴"><a class="header-anchor" href="#新能源正式告别补贴">¶</a>新能源正式告别补贴</h2><p>2021年4月间，国家发改委正式下发了《关于2021年新能源上网电价政策有关事项的通知》(征求意见稿)。明确2021年新建风电、光伏项目保障收购小时数以内的发电量，上网电价继续按“指导价+竞争性配置”方式形成。该文件明确指出，自今年起，中央财政不再补贴新备案集中式光伏电站、工商业分布式光伏和新核准陆上风电项目。</p><p><strong>此举意味着，大部分新能源项目将在今年完全退出补贴。2022年起新建户用分布式光伏项目中央财政不再补贴</strong>。除了户用光伏，光热发电项目也将享有最后一年的补贴。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/VZJbSNh8cwq5ozi.png" alt="新能源"></p><h2 id="全球首个！深圳区块链电子发票国际标准获批"><a class="header-anchor" href="#全球首个！深圳区块链电子发票国际标准获批">¶</a>全球首个！深圳区块链电子发票国际标准获批</h2><p><strong>今年4月中旬，由深圳市税务局主导推进的《基于区块链技术的电子发票应用推荐规程》国际标准（下称“国际标准”）正式经IEEE-SA（电子电气工程师协会标准协会）确认发布，由此成为全球首个基于区块链的电子发票应用的国际标准。</strong></p><p>区块链电子发票拥有防篡改、可追溯等优势，能实现发票从开具到报销的全流程可信。目前，在“区块链+税务”领域，深圳基于已建成的税务链，进一步扩大了该领域的应用场景，相继上线了“深圳四部]信息情报交换平台”、“自然人信息共享智慧平台”、“税务-产业联盟链” 以及“区块链破产实务办理联动云平台”等，推动了税收管理服务的质量和效率的双提升。</p><p>据深圳市税务局征管和科技发展处处长李荣辉介绍，深圳市税务局以“云工程”坚持科技兴税、革新技术手段，税收治理效能实现稳步提升。从信息化建设、“云工程” 起步，到区块链技术广泛应用，再到数字化转型全面开启，趟出了以先进技术赋能税收治理的实践路径。此次，国际标准的发布有助于提升我国在税务区块链领域的国际影响力，也为其他标准化组织提供了参考样例。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/NfxeAZPn2o3LiTr.png" alt="区块链"></p><h2 id="“三孩”生育政策正式入法"><a class="header-anchor" href="#“三孩”生育政策正式入法">¶</a>“三孩”生育政策正式入法</h2><p><strong>2021年8月20日，十三届全国人大常委会第三十次会议表决通过了关于修改人口与计划生育法的决定。对《中华人民共和国人口与计划生育法》做出修改。一对夫妻可以生育三个子女。国家采取财政、税收、保险、教育、住房、就业等支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担。</strong></p><p>本次修改重点变化如下：</p><p><strong>1、国家提倡适龄婚育、优生优育。一对夫妻可以生育三个子女；</strong></p><p><strong>2、国家支持有条件的地方设立父母育儿假；</strong></p><p><strong>3、公民实行计划生育手术，享受国家规定的休假；</strong></p><p><strong>4、妇女怀孕、生育和哺乳期间，按照国家有关规定享受特殊劳动保护并可以获得帮助和补偿。国家保障妇女就业合法权益，为因生育影响就业的妇女提供就业服务；</strong></p><p><strong>5、国家采取财政、税收、保险、教育、住房、就业等支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担。</strong></p><p>放开“三孩”生育政策绝对是中国经济发展到关键时期的重大决策，也是关键时期审时度势的重大战略部署，是解决中国在成功跨越中等收入陷阱后应对新出现的突出矛盾、解决经济可持续发展突出矛盾的重大举措。低出生率，低生育率，人口快速老龄化是世界上所有国家在这个发展阶段面临的共同问题。</p><p>人口红利消失，老龄化问题凸显，年轻人综合压力大都是现在制约生育的因素。面对低生育率，国家紧急出手，出台各种三胎政策减轻群众焦虑，同时不少省份通过货币补贴三孩家庭，支持更直接、力度更大。虽然，放开“三孩”生育的政策非常好，但是更重要的是要从养老、住房、入学入托、医疗保险等方面切实减轻年轻人压力负担，这才是结婚生育意愿提高的根本。</p><h2 id="中国正式提出申请，加入CPTPP"><a class="header-anchor" href="#中国正式提出申请，加入CPTPP">¶</a>中国正式提出申请，加入CPTPP</h2><p>**2021年9月16日，中国向《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）保存方新西兰提交了正式申请加入CPTPP的书面信函。**两国部长还举行了电话会议，就中方正式申请加入的有关后续工作进行了沟通。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/GMW2EDhF86srcYq.png" alt="CPTPP"></p><p>根据协定，签署国将撤销或削减工业品和农产品的关税，在贸易和投资领域提供便利措施。另外，各国还将合作降低手机国际漫游资费，取消跨境数据交换限制，共同制订禁止网络交易诈骗行为的法令等。</p><p>**申请加入该协定表明，中国愿意接受高标准的国际贸易规则体系，并通过深化国内改革全面对标国际标准，这将对中国外向型经济发展产生新的动能和活力。**如果中国能够基本达标并完成谈判进程，不仅可改变现有的国际贸易投资格局，而且可以使中国在国际竞争中处于更加主动的地位。</p><p>从中国提出加入CPTPP的目的看，既有通过谈判对标国际高水平规则体系，倒逼国内改革开放的考虑，也有主动融入区域贸易协定，进一步促进中国企业参与国际竞争的意愿。贸易界人士普遍分析认为，CPTPP的规则体系代表了当今国际贸易领域最系统、最全面、标准最高的规则体系。从当前的国际经济竞争格局分析，中国加入CPTPP的进程除面临规则标准和技术谈判的困难外，也还将面临大国博弈和区域复杂的竞争局面。</p><h2 id="职业教育获政策力挺，行业迎来发展新机遇"><a class="header-anchor" href="#职业教育获政策力挺，行业迎来发展新机遇">¶</a>职业教育获政策力挺，行业迎来发展新机遇</h2><p><strong>2021年10月间，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推动现代职业教育高质量发展的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。</strong></p><p>**作为主要目标，到2025年，职业教育类型特色更加鲜明，现代职业教育体系基本建成，技能型社会建设全面推进。办学格局更加优化，办学条件大幅改善，职业本科教育招生规模不低于高等职业教育招生规模的10%，职业教育吸引力和培养质量显著提高。**到2035年，职业教育整体水平进入世界前列，技能型社会基本建成。技术技能人才社会地位大幅提升，职业教育供给与经济社会发展需求高度匹配，在全面建设社会主义现代化国家中的作用显著增强。</p><p>作为相关指导意见，包括通过巩固职业教育类型定位、推进不同层次职业教育纵向贯通、促进不同类型教育横向融通以强化职业教育类型特色；通过优化职业教育供给结构、健全多元办学格局、协同推进产教深度融合以完善完善产教融合办学体制；通过丰富职业学校办学形态、拓展校企合作形式内容、优化校企合作政策环境，以创新校企合作办学机制；通过强化双师型教师队伍建设、创新教学模式与方法、改进教学内容与教材、完善质量保证体系以深化教育教学改革；通过提升中外合作办学水平、拓展中外合作交流平台、推动职业教育走出去以打造中国特色职业教育品牌。此外，为加强相关政策的组织领导工作，各级党委和政府要把推动现代职业教育高质量发展摆在更加突出的位置，更好支持和帮助职业教育发展。</p><p>相信在职业教育领域相应教育政策的不断利好下，国内现代职业教育必将进入崭新的时期，迎来更高质量的发展。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/RInoqXPG7zysC6g.png" alt="职业教育"></p><h2 id="总市值超3000亿元！北交所开市"><a class="header-anchor" href="#总市值超3000亿元！北交所开市">¶</a>总市值超3000亿元！北交所开市</h2><p><strong>2021年11月15日，北京证券交易所正式开市。此举意味着继上海证券交易所、深圳证券交易所之后，时隔数十年，我国第三大股票交易市场的诞生。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/8iPGEelws6pmgjS.png" alt="北交所"></p><p>北京市委书记蔡奇与中国证监会党委书记、主席易会满共同为北京证券交易所揭牌并敲钟开市（北京日报 戴冰 摄）</p><p>**相比于沪深两大交易所，北交所的定位是服务于创新型中小企业，以“专精特新”类初创企业为主，科创板定位侧重“硬科技”特色，创业板则强调“四新”与传统产业相结合的新业态。**与此同时，北交所将实现“三个目标”，其中最重要的就是培育一批“专精特新”的中小企业，推进资本市场改革，助力中国经济高质量发展。</p><p>此次，北交所首批上市的公司共计81家，涵盖25个国民经济大类行业，大部分属于行业细分领域的排头兵，充分体现出北交所服务创新型中小企业的市场定位。其中，有10只股票为北交所新股，另外71只股票则是存量精选层公司平移至北交所上市。</p><p>北交所的创立，不仅标志着我国科技创新的融资链条进一步延伸，并且极大缓解了当前国内中小企业融资难、融资贵的现实问题。与此同时，北交所的登场，今后将能够与现有交易所及各类金融板块形成有效互补。</p><h2 id="6天，707-2亿美元！第四届进博会再创佳绩"><a class="header-anchor" href="#6天，707-2亿美元！第四届进博会再创佳绩">¶</a>6天，707.2亿美元！第四届进博会再创佳绩</h2><p><strong>2021年11月11日，第四届中国国际进口博览会（以下简称进博会）圆满闭幕。在各方的共同努力下，本届进博会又一次交出亮眼的“成绩单”。按一年计，累计意向成交707.2亿美元。</strong></p><p>在全球新冠肺炎疫情起伏反复背景下，本届进博会不仅如期开幕，而且参展国别、企业数均超上届，展商质量更优、展示水平更高。更难能可贵的是，不少展商在本届进博会收获满满，对明年的进博会也满怀期待。</p><p>专家指出，这场全球瞩目的盛会，以累累硕果彰显了开放的中国的魅力与实力，体现了中国同世界分享市场机遇的真诚愿望，为世界经济复苏注入了信心和动力。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/mu94T8sLQIZ2XCN.png" alt="第四届进博会"></p><h2 id="上海数据交易所揭牌成立"><a class="header-anchor" href="#上海数据交易所揭牌成立">¶</a>上海数据交易所揭牌成立</h2><p><strong>为贯彻落实国家大数据战略，加快培育数据要素市场，促进数据流通交易，助力城市数字化转型，2021年11月25日，上海数据交易所揭牌成立仪式在沪举行并达成了部分首单交易。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/ZFnKjSDLpRJ6qPm.png" alt="上海数据交易所"></p><p>上海数据交易所成立当天，受理挂牌和完成挂牌的数据产品约100个，涉及金融、交通、通信等八大类，达成了部分首单交易，包括工商银行和上海电力达成交易的“企业电智绘”数据产品以及民用海图服务产品等。其中，“企业电智绘”数据产品将发挥电力大数据覆盖面广、实时性强、准确度高度的优点，助力商业银行依托能源数据创新面向企业的金融产品和服务。</p><p>此次，上海数据交易所的成立是贯彻落实中央文件《中共中央国务院关于支持浦东新区高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的意见》的生动实践，是推动数据要素流通、释放数字红利、促进数字经济发展的重要举措，是全面推进上海城市数字化转型工作、打造“国际数字之都”的应有之义，也将有望成为引领全国数据要素市场发展的“上海模式”。</p><h2 id="央行全面降准，支持实体经济"><a class="header-anchor" href="#央行全面降准，支持实体经济">¶</a>央行全面降准，支持实体经济</h2><p>中国人民银行发布公告，决定于2021年12月15日下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构），共计释放长期资金约1.2万亿元人民币。值得注意的是，这是继今年7月全面降准后，央行今年第二次全面降准。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/7nIB4T1j6L9f8cm.png" alt="全面降准"></p><p>据中国人民银行有关负责人表示，此次降准是货币政策常规操作，释放的一部分资金将被金融机构用于归还到期的中期借贷便利(MLF)，还有一部分被金融机构用于补充长期资金，更好满足市场主体需求。</p><p>应该说，随着经济下行压力加大，稳增长是当前货币政策的首要目标，通过降准应对经济下行压力正当其时。而全面降准更便于各金融机构置换MLF到期量，有助于全面支持实体经济，包括缓解经济下行压力及降低实体融资成本。</p><p>在新冠肺炎疫情和国际复杂形势的双重影响下，市场流动资金趋于紧张，中小企业经营比较困难，亟需政府扶持，央行此时降准可谓正当其时。中国人民银行有关负责人表示，此次降准的目的是加强跨周期调节，优化金融机构的资金结构，提升金融服务能力，更好支持实体经济。</p><p>“中国稳健货币政策取向没有改变。”中国人民银行有关负责人强调，央行坚持正常货币政策，保持政策的连续性、稳定性、可持续性，不搞大水漫灌，为高质量发展和供给侧结构性改革营造了适宜的货币金融环境。</p><h2 id="再见，袁隆平院士"><a class="header-anchor" href="#再见，袁隆平院士">¶</a>再见，袁隆平院士</h2><p>“共和国勋章”获得者、中国工程院院士袁隆平，因多器官功能衰竭，于2021年5月22日13时07分在长沙逝世，享年91岁。</p><p>近60年的岁月里，被誉为“杂交水稻之父”的袁隆平，将“发展杂交水稻，造福世界人民”作为终其一生的梦想和追求。他长期致力于促进杂交水稻技术创新，并将其推广至全世界。袁隆平最大的心愿就是让所有人能够吃饱饭，他有两个梦，“一个是禾下乘凉的梦，二是杂交水稻覆盖全球的梦”。他说：“大家吃不饱饭，我是亲眼看到过的。”他不想让这种情况再发生，所以，他将自己一生的精力都花费在水稻育种上，将不可能完成的事情变成了可能。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2022/12/06/oxdzthIR5Yn4TKk.png" alt="袁隆平院士"></p><p>杂交稻，是袁老这一生的牵挂，也是他毕生的奋斗目标，人生91个春夏秋冬，他在人间的土地上种满了水稻。一日三餐，米香弥漫，饱食者当常忆袁公。袁老，我们会永远记住您。</p><p><strong>砥砺前行，再攀高峰</strong></p><p>2021年，正值建党100周年，同样是我国现代化建设进程中具有重要历史意义的一年。当前，在全球疫情走势和经济走势趋于复杂的背景下，中国积极统筹疫情防控和经济社会发展，在加快构建新发展格局中不断展现新气象、取得新成效。一季度中国经济同比增长18.3%，二季度同比增长7.9%，三季度同比增长4.9%…当前，即使面对经济下行挑战，但长期保持战略定力，坚决不搞“大水漫灌”，成为中国经济锚定高质量发展方向，步伐越走越稳的关键所在。</p><p>诚然，高质量发展，不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求；不是一时一事的要求，而是必须长期坚持的要求。相信中国经济在2021画上圆满句号的同时，亦将在即将开启的新一年中，取得更加耀眼夺目的发展成就。</p><h1>未来展望</h1><p>历史如潮，大道如砥。走过2021，我们收获满满、不负韶华；步入2022，我们怀梦逐梦、砥砺前行。</p><p>看来路，2021年是党和国家历史上具有里程碑意义的一年。百年大党、风华正茂，以史为鉴，开创未来，我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年，胜利召开党的十九届六中全会、制定党的第三个历史决议，开展党史学习教育，让我们坚定历史自信、筑牢历史记忆；千年梦想、一朝梦圆，庄严承诺、如期实现，中华民族自古向往和追寻的“民亦劳止、汔可小康”的梦想成为“活跃跃”的现实；崭新征程、扬帆起航，击鼓催征、奋勇争先，沉着应对百年变局和世纪疫情，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，“十四五”实现良好开局……这一年，有太多足以载入史册的重大事件，有无数个值得中国人铭记的燃情瞬间。这一年，面对前行路上的风风雨雨，面对发展中遭遇的困难挑战，始终勇毅前行、愈挫愈勇。</p><p>抬望眼，2022年是伟大历史时间中的重要节点，精彩中国故事里的继往开来。2022年是我国踏上全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程的重要一年；2022年将召开党的二十大，这是党和国家政治生活中的一件大事；2022年北京冬奥会是我国重要历史节点的重大标志性活动，是展现国家形象、促进国家发展、振奋民族精神的重要契机。踏上新的赶考路，我们不能有喘口气、歇歇脚的想法，唯有接续奋斗，唯有创造担当，锚定既定奋斗目标，把初心使命化为砥砺奋进的动力，以历史经验增强开拓前进的勇气，推动中国特色社会主义事业航船劈波斩浪、一往无前。</p><p>当新年的阳光洒满大地时，惊喜和变化或如约而至、或不期而遇。区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）正式生效，促进区域经济一体化和世界经济的发展；新版国家医保药品目录启用，74种新增药品纳入其中，不少“天价药”降价；954项商品降低关税，送出惠民生和促经济的政策“礼包”；部分个人所得税优惠政策延续实施至2023年底；法律援助法正式施行，保障困难群体、特殊群众的基本公共法律服务权益；家庭教育促进法将“家事”上升为“国事”，开启“依法带娃”的新时代……一件件惠民政策落地，一大批新规实施，为人民群众的美好生活打开新的空间，再次印证时代的宏大叙事总会与个人的际遇命运交融激荡。</p><p>展望2022，时代的考题已经列出，等待我们书写答卷；风浪和挑战仍旧存在，我们要勇往直前。立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，促进共同富裕；切实维护和巩固脱贫攻坚战的伟大成就，让脱贫群众生活更上一层楼；扎实有序推进乡村发展、乡村建设、乡村治理重点工作……这些关乎党和国家事业发展，关乎人民福祉，需要我们用奋斗书写优异答卷。当今世界正经历百年未有之大变局，中华民族伟大复兴正处于关键时期。面对各种可以预见和难以预见的风险挑战，必须付出更为艰巨、更为艰苦的努力，必须敢于斗争、善于斗争，逢山开道、遇水架桥，做到难不住、压不垮。</p><p>奋进2022，以坚定执着的自我革命引领伟大社会革命。坚持自我革命是党百年奋斗的重要经验，揭示了党百年风华正茂的基因密码和动力源泉。越是接近宏伟目标，越要保持冷静清醒，越要坚持自我革命。纪检监察机关作为党进行自我革命、推动社会革命的重要力量，要矢志不渝践行初心使命。新的一年，当好新的赶考路上的答卷人，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持稳中求进工作总基调，坚持实事求是、守正创新，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，自觉运用党的百年奋斗历史经验，永葆自我革命精神，坚持全面从严治党战略方针，坚定不移将党风廉政建设和反腐败斗争进行到底，持续深化不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，惩治震慑、制度约束、提高觉悟一体发力，努力取得更多制度性成果和更大治理成效，加强纪检监察机关规范化、法治化、正规化建设，更好发挥监督保障执行、促进完善发展作用。</p><p>站在新的历史起点上，回眸远望，辉煌的奋斗历程和深邃的历史经验给予我们坚定的历史自信；极目远眺，清晰可见的奋斗坐标和民族复兴的伟大梦想激励我们把握历史主动，赢得更加伟大的胜利和荣光。</p><p>永远在路上，永远向前进。奋进2022，我们都是追梦人！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关注时事热点，争做时代青年——时事分享</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于计算机等级考试的一些事项</title>
    <link href="/Other/Computer/"/>
    <url>/Other/Computer/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 style="text-align:center;font-weight:700;color:#B399FF">全国计算机等级考试指南（2021版）</h3><span id="more"></span><h3 id="一、考试简介"><a class="header-anchor" href="#一、考试简介">¶</a>一、考试简介</h3><p>全国计算机等级考试（National Computer Rank Examination，以下简称NCRE），是经原国家教育委员会（现教育部）批准，由教育部考试中心主办，面向社会，用于考查应试人员计算机应用知识与技能的全国性计算机水平考试体系。考试时间为3、5、9、12月、一四级90分钟，二三级120分钟、考试方式为无纸化、考试满分100分、及格分数60分、主办部门为教育部考试中心、有效期为永久有效。二级语言类及数据库类科目获证条件：总分达到60分且选择题得分达到50%及以上（即选择题得分要达到20分及以上）的考生方可取得合格证书。</p><p>四级科目由四门专业基础课程中指定的两门课程组成（总分100分，两门课程各占50分），四级获证条件：成绩达到合格线，并已经（或同时）获得三级相关证书。</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhirEw.png" alt=""></p><h3 id="二、注意事项"><a class="header-anchor" href="#二、注意事项">¶</a><strong>二、注意事项</strong></h3><ol><li>NCRE报名一般不安排专门的补报。考生如果错过网上或报名点的报名时间，可以直接咨询当地考试院或自考办报名。</li><li>同次考试，考生最多可报三个科目，但不允许重复报考同一个科目。禁止考生同时在多个省级承办机构报名。</li><li>考生可以不参加考前培训，直接报名参加考试。</li><li>NCRE考试实行百分制计分，但以等第通知考生成绩。等第共分优秀、良好、及格、不及格四等。90-100分为优秀、80-89分为良好、60-79分为及格、0-59分为不及格。教育部考试中心将在考后45个工作日内将合格证书下发给省级承办机构，然后由各省级承办机构逐级转发给考生。考生在成绩公布后，可登录中国教育考试网申请NCRE证书直邮服务。</li></ol><h3 id="三、撰写目的"><a class="header-anchor" href="#三、撰写目的">¶</a><strong>三、撰写目的</strong></h3><p>本指南的内容由网络论坛中回答搜集整理以及编者个人考试经历所撰写、不做任何商业宣传。仅针对二级WPS、MS、C以及三级网络技术进行分析</p><p><font style="text-align:center;font-weight:700;color:#FF80BF">二级：</font></p><p><font style="font-weight:700;color:#48D1CC">WPS：</font>现在WPS只有第一届考生 个人感觉敢报首场的都是勇士。基本都会做好准备 （从亲身经历的同考场很多候考考生密密麻麻的笔记来看确实是这样的）所以通过率会高些，但是很明显office这么多年考下来很多人是裸考。所以不过的很多，而且报名网站上显示Ms的二级通过率有20+%，WPS在35%左右</p><p><font style="font-weight:700;color:#48D1CC">C语言：</font>对于大部分考生来说，只要听到编程就觉得这个比较难，其实二级C语言考的只是C语言皮毛里面的皮毛。基本上可以说二级里面考的只是C语言的简单语法。C语言的难点在于指针和数组。但二级考到的只是基本概念的一个简单应用。只要把C语言的的基本概念熟练掌握，对于考试就不在话下，因为二级考试不会考太多的算法程序。</p><p><font style="font-weight:700;color:#48D1CC">Office：</font>这个科目，大家都说简单，但大家要知道，所有二级考试科目里面office科目通过率是最低的，远远比C语言低多了。说office简单，是因为这个入门比较简单，说白了就是没有基础也可以通过刷题来学习，C语言是先要学习理论知识，然后才可以刷题，这样C语言多了一个学习基础的过程，就造成一种假象office简单，C语言难。80%的同学在考试的时候题目做不完，题目都做不完谈何考过，谈何简单。如果有对这个考试有一定了解的话，会发现从2016年考试开始题目难度就已经变大了，其中代表是电子表格中的&quot;滨海市中学物理考试&quot;这个题目,从此题目开始每次增加的题目不仅题目的题量变大，并且难度也同时增大。</p><p><font style="text-align:center;font-weight:700;color:#FF80BF">三级：</font></p><p><font style="font-weight:700;color:#48D1CC">网络技术（其他科目均涉及大量程序背诵、没有基础不做推荐）：</font>首先这个考试不要怕，它本身是没一点难度的，拿证的话一个星期的学习时间就够了。对于没有相应基础的绝大多数同学，如果想考过三级网络技术，首先要克服见到陌生复杂题目的恐惧感。话说回来，其实这些题没有哪一道是真正需要动脑进行复杂思考的，只是知识点没见过，做题的方法不清楚，一旦知道了就能写对。</p><p><font style="font-weight:700;color:#B399FF">综上所述：C语言入门难，考试简单。office入门简单，考试难。网络技术考前冲一周（效率不能太低），问题不大。</font></p><h3 id="四、复习方法"><a class="header-anchor" href="#四、复习方法">¶</a><strong>四、复习方法</strong></h3><p><strong>笔记+刷题！！！</strong></p><p>选择题主要靠记忆和背诵为主，最佳的复习时间是考试前10天左右，机械记忆的维持时间<strong>不会太久</strong>，所以考前10天背诵效果最好。如果涉及过多相同类型的题目可适当选做。</p><p>大题建议对照视频多练习几遍，每年基础的考试内容就那么多，只需要花时间练习题库里面的题目就能掌握。其实备考全国计算机等级考试最最最最重要的就是去做题，在利用题库刷选择题的时候，每练习完一套选择题时都可以看到自己的错题有哪些，然后可以点进去查看解析，在理解的基础上再把这套题的错题重做一遍，加深对正确选项的印象，这样的复习是非常高效的。</p><p>在刷题的同时将重要知识点记下来、反复学习、强化知识。</p><p>如果对某一知识点不理解、或记忆不深刻。请前往B站或论坛贴吧，记住，搜索关键字时一定要具体，标题越是具体，其讲解也会越细致，也会更有助于我们理解。</p><p>下面以三级网络技术为例：</p><p>选择+大题： <a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/56552345">https://zhuanlan.zhihu.com/p/56552345</a></p><p>大题精讲：  <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1hE411x7RT?p=1">https://www.bilibili.com/video/BV1hE411x7RT?p=1</a></p><p>其实计算机等级考试的难易程度取决于你的期望，计算机二级等级分为优秀，及格，不及格三种，优秀是90分以上，及格是60～89，不及格是60以下，如果你想要考到90分以上，那需要花费很多的精力和时间，如果只是期望拿计算机二级证书，那是不难的，因为目标分是60以上。</p><p>既然作为大学生必考证书之一，想通过该考试学到真本事是不可能的，我们要做的只是：备考、考试、拿证。祝读者考试顺利、过过过</p><p><font style="font-weight:700;color:#FF80BF">相关软件、题库网上已有不少资料，未找到合适的话可以尝试添加下方的QQ群，群资料里含有相关软件</font></p><div align="center"><a href="https://alexation.lanzouj.com/ipmvwygibod" style="font-weight:700;color:#B399FF">点我获取二级选择知识点</a></div><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhiTWC.md.png" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>醉翁之意不在酒，入骨相思知不知——随便聊聊(づ◡ど)</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>激扬青春 展示自我</title>
    <link href="/Act-wenti/19-show/"/>
    <url>/Act-wenti/19-show/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">激扬青春，展示自我</h1><h3 id="活动时间："><a class="header-anchor" href="#活动时间：">¶</a>活动时间：</h3><p>2021年4.15</p><h3 id="活动地点："><a class="header-anchor" href="#活动地点：">¶</a>活动地点：</h3><p>磨基山森林公园</p><h3 id="参加人员："><a class="header-anchor" href="#参加人员：">¶</a>参加人员：</h3><p>20201483团支部</p><h3 id="活动目的："><a class="header-anchor" href="#活动目的：">¶</a>活动目的：</h3><p>凝聚班集体，促进班级和谐，展现个人风采。</p><h3 id="活动过程："><a class="header-anchor" href="#活动过程：">¶</a>活动过程：</h3><p>1）首先由班长茹凯发言，正式开始此次团日活动</p><p>2）大家围坐一圈，轮流上前表演，展现自己的才艺</p><p>3）大家畅聊自己的梦想</p><p>4）团支书彭旖旎做最后的总结</p><h3 id="活动总结："><a class="header-anchor" href="#活动总结：">¶</a>活动总结：</h3><p>活动中所有人员都听从班长和团支书的安排，保证了活动的顺利进行，同时全体活动人员在活动中展现出了自己的精神风貌，体现出了当代大学生的修养。相信对我们大学生的形象有一定的加分。 活动整体而言是成功的，不仅给大家留下了难忘的大学回忆，而且加强同学们的交流、丰富了课余生活。</p><p>我们以游戏的形式来更好的搞好大家的凝聚力，班级的凝聚力。在今后的班级工作中班委更好的发挥模范带头的作用，也更好的让同学们支持班委的工作，更是让同学们在以后更好的相处更好的去交流学习和工作。 我们相聚在三峡大学，相聚在电气与新能源学院，相聚在20201483班，我们离开父母，但是我们在学校认识了更多的兄弟姐妹，让我们情同手足，不是兄弟姐妹胜似兄弟姐妹们。胜似血浓于水的骨肉亲情。没有大江南北之分，没有民族之分，更没有因为距离而产生的代沟。 通过此次活动，同学们在轻松有趣的氛围中一起交流，一起玩乐，娱乐过后，同学们之间的感情变得深厚了，我们班的凝聚力更强了。 当我们毕业再看到这些场景时，我相信每个人脸上都会露出欣喜的笑容。 希望以后还能有这样的活动。</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDmcq.th.png" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDHyD.th.png" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推进全民健身，焕发青春力量——文体活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>智心理教育，用心扶持未来栋梁</title>
    <link href="/Act-sixiang/12-mind/"/>
    <url>/Act-sixiang/12-mind/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">智心理教育，用心扶持未来栋梁</h1><h3 id="活动背景以及目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景以及目的">¶</a>活动背景以及目的</h3><p>据调查，年龄在18-22岁的在校大学生心里问题存在者比例较高，主要表现为情绪问题，表现为抑郁，情绪失衡，逃避行为等。长期以来以宣传，讲座等方式进行教育，但是并不能满足广大学生的需求。以此开展心理健康教育主题班会，让真正的心理教育走进班级，更好的激励，引导大家，增强大家的心理保健意识。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2020年12月25日 j3312</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>由心安委员主持讲述阅读过有关心理健康教育的书籍，做有关心理情况调查的题目，向同学提问实际问题的应对方式，与大家一同分享学习积极心理知识。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><ol><li>讲述阅读过心理健康教育书籍的心得体会，分享借鉴有实际意义的段落句子。</li><li>让同学做一些有关心理情况调查的题目，来了解大家具体的心理情绪状态，更好的了解大家，有针对性的进行关注教育。</li><li>随机提问当负面的情绪来临时，大家的应对方法，并积极引导正确的处理方法。</li><li>最后再同大家一起分享学习当面临各种负面情绪时，我们应如何去正确的处理，为会议划上完美的句号。</li></ol><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p><strong>李严：</strong></p><p>通过本次学习，我深刻的认识到了参加心理健康教育班会的意义重大，教会了我如何调控自己的情绪，换位思考，要时刻保持积极乐观的心态，要善于向他人倾诉，还从中学到了一些与其他人交往的方法，通过这些技巧的灵活运用能够帮助我们扩大我们的人脉，增强我们的人缘，它让我更好的认识了自己，帮助我规划人生，对未来充满信心，它能够帮助我们建立心理健康的新观念，塑造正确的人生观，道德观和价值观，能够帮助我们更好的学习成长。</p><p>例如，我们要学会欣赏自我，无论你是一棵参天大树，还是一棵小草，自我认同才能得到他人的认同;其次要学会善待自我，气愤时，心疼一下自我，不要让那些无名之火伤身;忧伤时，找一些</p><p>好朋友，诉说诉说，让阳光复现;劳累时，美美得睡上一觉，人可是血肉之躯，经不住太多的风霜雨血，总之就是要懂得爱自我，仅有懂得爱自我的人才会明白怎样去爱别人。最后我还想说，你自己活的样子在于你的内心，我们每个人都期待活成积极幸福的人生，那就先从我们的心开始积极起来吧。</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvoIp.md.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>习近平与青年访谈思想学习活动</title>
    <link href="/Act-sixiang/2-xi/"/>
    <url>/Act-sixiang/2-xi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">习近平与青年访谈思想学习活动</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>创新浪潮，奔涌向前。站在两个一百年的交汇点，面对世界百年未有之大变局和我国“十四五”时期以及更长时期的战略发展需求，我们必须深刻领悟“坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位”的精神内核，始终不忘科技创新初心，时刻牢记驱动发展使命，在实现祖国科技自立自强的壮阔征程上奋笔书写自己的光荣答卷。从自己做起，勤学、修德、明辨、笃实，使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循，并身体力行将其推广到全社会去，努力在实现中国梦的伟大实践中创造自己的精彩人生。为了学习习近平总书记的讲话，深刻领悟习近平新时代中国特色社会主义思想，班级决定举行研读《习近平与大学生朋友们》主题团会来让同学们坚定信仰，砥砺品德，珍惜时光，勤奋学习，努力成长为有理想、有本领、有担当的社会主义建设者和接班人，为法治中国建设、为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献智慧和力量。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年4月5日于计算机楼</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>召开研读《习近平与大学生朋友们》主题班会，邀请班主任等老师代表参会，由学习委员带领同学们观看相关视频，学习习近平总书记的重要访谈讲话，对本书进行认真研读并记录读书心得。邀请部分同学上讲台进行读后分享，由负责人进行记录，针对部分大学生生活、心理、学习等关键问题以组为单位进行讨论。得出的结论或成果以不同的方式进行反馈，并在全班对所有组的作品进行评选，由活动主办方对评选的公平性进行监督。针对评选出的优秀作品进行宣传，对该“优秀研读小组”进行奖励。同时，挑选出书中部分问题对同学们进行提问，并谈一谈研读完毕后的感想，评选出阅读最认真、思维最活跃的同学，并授予其“优秀研读青年”称号。由该同学收集习近平适合大学生研读的优秀作品，在班级内外进行宣传推广。研读结束后，全体同学在便利贴上写出自己这学期的目标，将总书记的思想贯彻落实到行动上来。最后，由班主任对本次活动进行点评、并对同学们寄予殷切希望。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><ol><li>同学们对该书进行相关预习</li><li>负责人带领同学们观看相关视频</li><li>部分同学进行观后、读后分享</li><li>以组为单位对当前大学生遇到的主要问题进行讨论</li><li>评比讨论成果，评选出“优秀研读小组”和“优秀研读青年”</li><li>针对不同形式，在班级内外进行宣传推广</li><li>记录个人目标，将思想行动化、实体化</li><li>班主任进行点评，发出希望</li></ol><h3 id="经费预算与安全预案"><a class="header-anchor" href="#经费预算与安全预案">¶</a>经费预算与安全预案</h3><p>经费预算：一本《习近平与大学生朋友们》共58元</p><p>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>安全优先贯穿整个活动</li><li>在活动中不得出现反国反党的不当言论</li><li>积极参加组内讨论活动，维护团体利益</li><li>积极发言、参与活动，不得敷衍了事</li><li>友谊第一，评比第二，不应产生争吵</li><li>发言自信大方，展示大学生应有的风采</li><li>尊重老师、尊重同学、以礼为先</li><li>活动结束后积极进行反思，积累经验</li></ol><h3 id="同学发言点评"><a class="header-anchor" href="#同学发言点评">¶</a>同学发言点评</h3><p>侯程斌：我读了本书后，感到习近平总书记的教诲“要做那些可能做、可以做的事，要忌‘急’，不能急于求成”给了我启示。“当我转换视角，将看似繁琐的工作放到组织凝聚青年、服务联系青年的大局中看，这些可能做、可以做的小事，就是用自己的力量，为当代青年作一分贡献。”志即初心，务实是使命。我将牢记习近平总书记在致全国学联二十七大贺信中的勉励，争做与祖国同步、与时代共鸣的贵大青年，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献自己的青春力量！（有删改）</p><p>李严：理想信念是中国共产党人的力量源泉，也是中国共产党战胜风险挑战、克服艰难险阻的重要武器。但崇高的理想信念并不是与生俱来的，应该运用马克思主义理想信念克难制胜。就像习近平总书记对青年大学生的期望一样，不要口号式的记忆背诵，要内化为真正的核心思想，通过长时间的社会实践来检验。总书记说：“我对自己的首要要求就是‘自找苦吃’。”作为新一代的年轻人，我们应当接受各方面的锻炼，主动挑战“苦中苦”。而这些“苦”都会成为我们一个一个踏实的脚印，砥砺我们前行。（有删改）</p><h3 id="小组讨论"><a class="header-anchor" href="#小组讨论">¶</a>小组讨论</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ9yMx.md.jpg" alt=""></p><p>在认真研读《习近平与大学生朋友们》后，同学们以组为单位，结合自己来到大学这半年的亲身经历积极针对大学生当前所遇到的主要问题进行讨论，并针对讨论成果进行总结汇报。每组派出一名代表上台进行汇报，讲述小组所讨论的问题、讨论过程中遇到的困难、解决建议等内容。</p><h3 id="个人评比"><a class="header-anchor" href="#个人评比">¶</a>个人评比</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ967Q.md.jpg" alt=""></p><p>茹凯（“优秀研读青年”）：这本书给我印象最深刻的是习书记讲学习。他说，我们学东西要学无止境，所有学到的东西都是有用武之地的。学习的同时要想办法应用，在应用中再总结，再用于学习。第二个感受是“韧”。我读的过程中就从习书记身上感受到了一种内在的韧劲和坚持，“以壮士断腕的勇气、凤凰涅槃的决心，把改革进行到底”，所要表达的“我将无我，不负人民”的崇高追求和伟大情怀。我们青年学生要把远大志向变成现实，必须有锲而不舍、自强不息的奋斗精神；我们应该要迈稳步子，夯实根基，久久为功。从思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，坚持把立德树人作为中心环节，全面提高人才培养能力，努力形成青年学生人人都能成才、人人皆可出彩的生动局面，实现中华民族伟大复兴的中国梦提供强大的智力支持和人才支撑。（有删减）</p><h3 id="优秀小组成果展示"><a class="header-anchor" href="#优秀小组成果展示">¶</a>优秀小组成果展示</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ9K1q.md.jpg" alt=""></p><p>经过团支部全体同学投票，第一团小组以手抄报的形式，在小组成果评比中获得一等奖，斩获“优秀研读小组”称号。活动负责人对习近平总书记在该书中对大学生的殷切希望与该成果进行宣传推广。</p><h3 id="记录个人目标"><a class="header-anchor" href="#记录个人目标">¶</a>记录个人目标</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ9QsD.md.jpg" alt=""></p><p>同学们在总书记的思想指导下，对个人的未来进行合理规划，并写到便利贴上，以此更加坚定自己的信念。活动负责人对同学们的期望进行分类，发现主要有三大部分：</p><h4 id="对学业的期待"><a class="header-anchor" href="#对学业的期待">¶</a>对学业的期待</h4><p>相比于高压的高中，大学会留给学生充分的自主学习时间。但是自主学习能力和科研创新能力的欠缺，成为大学生能力素质提高的绊脚石。正如总书记所说，大学生读了很多书，但书里有很多水分，只有和国家、社会、群众相结合，才能把水分挤掉，得到真正的知识干货。因此，学业是大学生生活中重要的一环，在未来，将“自讨苦吃”精神 内化于心、外化于形。</p><h4 id="对人际交往的期待"><a class="header-anchor" href="#对人际交往的期待">¶</a>对人际交往的期待</h4><p>新一代大学生朋友们，不仅仅知识重要，更重要的是从精神层面激发内心的思想活力，形成正确的人生观和价值观。参加社会实践的大学生，积极发挥主动性、积极性和创造性。重在启发引导，而非灌输填鸭。在习近平与大学生朋友们交往的点滴中，他始终做到了身体力行、躬身示范。在人际交往方面，同学们依据总书记在书中的引导，将对未来的美好期望记录下来。</p><h4 id="对专业的期待"><a class="header-anchor" href="#对专业的期待">¶</a>对专业的期待</h4><p>虽然在选择专业时有一定的盲目性，不是很了解自己所选的专业，只考虑就业前景好不好，冷门还是热门，很少认真考虑自己适不适合。但在研读完本书后，同学们开始自主积极地参与本专业的学习活动，加强职业生涯规划教育，更加充分地了解自己、认识自己，在未来找到真正适合自己的未来发展道路并为止努力奋斗。</p><h3 id="班主任进行点评"><a class="header-anchor" href="#班主任进行点评">¶</a>班主任进行点评</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ9RWy.md.jpg" alt=""></p><p><strong>江进波：</strong></p><p>研读《习近平与大学生朋友们》这个主题团会对于我们青年大学生认知和理解新时代习近平中国特色社会主义思想具有重要作用。“人生的扣子从一开始就要扣好”，这个比喻恰如其分，体现了习近平总书记对你们青年一代健康成长的热切关怀和对大学生们树立正确人生价值取向的殷切期望。我们学校承担起培育广大青年大学生社会主义核心价值观的重任，我们老师会在教育教学、日常管理、思想建设等方面融入相关内容，并潜移默化地渗透到同学们的思想意识中，从早、从严、从常抓起，以助于养成良好的习惯，帮助大学生从一开始就扣好人生的扣子，起到思想上的引领者的这一重要作用。总书记提出的“六有”要求是注入新时代大学生血液里的一剂及时有效的预防针，对你们2020届大一新生来说，也是闪烁的盈盈星光。有理想、有追求，是人生指引，面对日新月异的社会环境与局势，跳出舒适圈，规划未来、树立理想是十分关键的一环；有担当、有作为，是责任期许，也是一种行为手册，兼顾小家与大家意识，将责任扛在肩上；有品质、有修养，是素质要求，民族形象、国家气质最集中的反映就是青年群体的精神面貌，作为三峡大学电气学院的优秀学子，大家要做积极进取、向上向善的好青年！（有删改）</p><h3 id="研读活动总结"><a class="header-anchor" href="#研读活动总结">¶</a>研读活动总结</h3><p>本次研读《习近平与大学生朋友们》主题团会成功举办得益于同学们的积极配合，老师不断的鼓励与帮助。在新的历史时期，深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，用习近平新时代中国特色社会主义思想武装我们青年大学生具有重大的现实意义和深远的历史意义。此次习近平与青年访谈思想学习活动又让我们大学生青年一代与习近平总书记又进了一步。对于刚步入校园的我们树立远大理想信念，正确认识世界和中国发展大势，正确认识时代责任和历史使命，正确认识远大抱负和脚踏实地起着重要的推动作用。在未来，相信同学们会以更坚定的信念，在祖国繁荣昌盛的道路上躬行实践，厚积薄发！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习百年党史，争当时代青年</title>
    <link href="/Act-sixiang/11-test/"/>
    <url>/Act-sixiang/11-test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">学习百年党史，争当时代青年</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>今年是中国共产党建党一百周年，百年来，党带领着中华民族不断走向复兴。青年一代需要熟记先辈过往，牢记使命，不忘初心。为了让同学们更加了解党的百年进程，提升对党的认识，开展了此次竞赛学习活动。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年4月5日于j3教室</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>发放试卷限时答题，回顾党的各个时期的事件的场景和细节</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>1）团支书宣讲党史小故事</p><p>2）副班长发放竞赛试题</p><p>3）开始做题，计时30min</p><p>4）时间结束，上交答题试卷</p><p>5）由副班长和团支书批改并指出大家的问题</p><p>6）班长总结此次活动</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>打印试题：0.6*40=24 元</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>独立自主完成试题</li><li>保持教室内纪律秩序</li><li>结束后自主学习党史相关内容</li></ol><h3 id="7-活动照片"><a class="header-anchor" href="#7-活动照片">¶</a>7.活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvRUM.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvwk3.md.jpg" alt=""></p><h3 id="活动总结"><a class="header-anchor" href="#活动总结">¶</a>活动总结</h3><p>通过团支书所讲的有趣的故事和试题的修习，让同学们对中国共产党百年历程有了初步了解，以及对同学们出现的错误问题的解答，使大家更进一步的体会到了</p><p>先辈们的艰苦历程和当今国家的强盛。学习党史不仅仅是学习一段历史，更是展望</p><p>一座明灯，让我们可以更加坚定地向前进。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>功业长齐天地永，红旗自有后人擎</title>
    <link href="/Act-sixiang/1-revolution/"/>
    <url>/Act-sixiang/1-revolution/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">功业长齐天地永，红旗自有后人擎</h1><h3 id="活动背景与活动目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景与活动目的">¶</a>活动背景与活动目的</h3><p>清明时节人们怀念逝者，祭祀祖先，正值建党一百周年之际，为了纪念这个有着深远意义的年份，引领当代大学生弘扬爱国主义精神，加强爱国主义教育，特此举办这次烈士陵园扫墓活动，，希望以这次活动为契机，了解革命前辈们的奋斗历史，激发当代大学生爱国主义情感，引导其树立正确的三观，更好地从上一辈接住中国发展的接力棒，履行好当代大学生的历史责任。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年4月4日上午于宜昌市烈士陵园</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>组织同学于烈士陵园祭扫默哀烈士，在陵园工作人员的带领下参与烈士墓清扫，并参观烈士纪念馆学习先辈奋斗历史，之后组织主题班会邀请同学讲述感触。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（1）参与活动同学到达烈士陵园门口有序排队并由工作人员带领进入陵园。</p><p>（2）由班长致辞全体默哀三分钟。</p><p>（3）由班长带领向烈士纪念碑献花并鞠躬致敬。</p><p>（4）参观烈士纪念馆缅怀先烈丰功伟绩。</p><p>（5）整理清扫烈士陵园（工具由烈士陵园管理处提供）。</p><p>（6）全体同学纪念碑前留影集合整队回校。</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>团徽15*1=15元</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1）集体出行请听从安排，以防下雨带好雨具。</p><p>（2）烈士陵园是一个庄重严肃的地方，不准大声喧哗，嬉戏打闹等。活动期间要保持安静有秩序，体现大学生的良好素质。</p><p>（3）参观纪念馆时要听从管理人员的安排。返回路上要注意安全。</p><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p>通过这次活动。我们更加深刻地了解了历史。我们不会忘记那一个个英勇牺牲地热血生命，那一群群不曾远去的背影。他们泽被当代，启明后人。无论是在风雨如晦，艰苦卓绝的革命奋斗中，是在气壮山河，奋发图强的社会主义建设中，还是在波澜壮阔，开拓创还新的改革开放大浪潮中，都有无数先烈前仆后继，无畏牺牲，即使是在今天，我们依然可以感受到英烈碧血的余温。我们作为新时代的建设者与接班人，要承先烈之志，用马克思列宁主义，毛泽东思想，邓小平理论，三个代表主要思想，科学发展观武装自己的头脑，时刻保持共产党员的先进性，成为建设中国特色社会主义的带头人，才能告慰先烈的在天之灵。</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/05/UZ9aIW.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>资源回收变废为宝，环保意识深入人心</title>
    <link href="/Act-zhiyuan/17-green/"/>
    <url>/Act-zhiyuan/17-green/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">资源回收变废为宝，环保意识深入人心</h1><h3 id="活动目的"><a class="header-anchor" href="#活动目的">¶</a>活动目的</h3><p>1.在建党一百年的伟大日子里，我们积极响应政府的环保政策，引领在校大学生实行资源回收利用及垃圾分类，帮助大学生们从点滴践行环保。2.使大学生树立环保、资源回收意识，减轻高校及政府负担，为构建更加绿色环保的三大而不懈努力。</p><h3 id="活动时间和地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间和地点">¶</a>活动时间和地点</h3><p>西苑广场 2021年3月27日</p><h3 id="负责人"><a class="header-anchor" href="#负责人">¶</a>负责人</h3><p>茹凯联系方式：19186262230</p><p>李严联系方式：19186246036</p><h3 id="参加人员"><a class="header-anchor" href="#参加人员">¶</a>参加人员</h3><p>20201483班全体成员以及三大环境保护协会管理人员</p><p>（一）活动前期</p><ol><li>宣传：利用网络(QQ，微信等)宣传活动意义并鼓励、负责人:茹凯</li><li>物品准备:桌子(不够跟其他社团借)、椅子、帐篷、会旗及活动当天收集旧塑料瓶的时候所需要的物品活动文化帽、负责人:李严</li><li>活动策划及预算撰写，场地申请、负责人:茹凯</li><li>制作值班表、负责人:彭旖旎</li></ol><p>（二）活动中期</p><p>1、上午9:00前把场地将帐篷，物品布置好；</p><p>2、值班人员值班任务：</p><ol><li>吸引路人参与活动，介绍活动信息，解答疑问；</li><li>认真清点回收物品数量按流程兑换绿植；</li><li>活动结束末班人员现场协助环协管理层进行活动回收物品的处理，同时负责清点收拾班级和环协物品，在搬运人员收完物品后打扫区域卫生。  负责人：茹凯</li><li>写下活动总结，并讨论此次活动的中的问题记录以便下次查看，在以后的活动中改进。</li></ol><p>（三）活动后期</p><p>1、以QQ，微信等方式对本次活动进行宣传、 负责人：杨文平</p><p>2、将活动的照片进行整理并保存、 负责人：杨文平</p><h3 id="安全预案"><a class="header-anchor" href="#安全预案">¶</a>安全预案</h3><p>1、天气预案</p><p>（1）如果当天天气不适合户外活动，要及时通知取消活动；</p><p>（2）如果在活动当中突发降雨等恶劣天气，要及时组织人员到安全地方躲避。</p><p>2、安全</p><p>（1）在活动中注意自己和自己的财产安全。</p><p>（2）当前仍处于疫情的特殊时期，强烈要求活动负责人员佩戴口罩，同时给未带口罩的参与者发出带口罩的建议。</p><h3 id="经费预算："><a class="header-anchor" href="#经费预算：">¶</a>经费预算：</h3><table><thead><tr><th>种类</th><th>个数</th><th>单价</th><th>共计</th></tr></thead><tbody><tr><td>多肉</td><td>1箱</td><td>100.00元</td><td>100元</td></tr><tr><td>袋子</td><td>20个</td><td>1.00元</td><td>20 元</td></tr></tbody></table><h4 style="text-align:center;font-weight:700;color:#B399FF">共计：120元</h4><h3 id="活动照片："><a class="header-anchor" href="#活动照片：">¶</a>活动照片：</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhD45W.md.jpg" alt=""></p><h3 id="活动感想："><a class="header-anchor" href="#活动感想：">¶</a>活动感想：</h3><p><strong>杨文平：</strong></p><p>这次活动虽然简单，但很有意义。经过这次废品回收，在一定程度上提高了大家的节约和环保的意识，但我觉得还是远远不够的。这种意识不可能通过一次活动就能永远留在同学们的脑海里，只有在平时不断践行，时刻提醒，才有可能把环保变成一种习惯。所以我们要不断进步。保护环境就是保护我们的生命线，是一项利国利民、功在当代利在千秋的公益事业。环境保护不仅是一个口号、一个话题，它也是一门系统科学，更是一种意识、一种理念、一种生活方式。正因为如此，需要动员全社会、引起全社会各界的重视与参与。可回收垃圾兑换公益品活动仅仅是其中的一种方式，我们希望能有更多人从身边做起、从自我做起，以保护好我们身边的环境，因为我们只有一个地球！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>积极融入社会，热心奉献祖国——志愿活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“强身健体，用爱发电”</title>
    <link href="/Act-zhiyuan/16-upupbody/"/>
    <url>/Act-zhiyuan/16-upupbody/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">“强身健体，用爱发电”</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>为了响应党对青年学生全面均衡发展的号召，为了使同学们拥有更强健的体魄，以更加饱满的精神学习，当今时代不仅仅是学习，我们还要拥有强健的体魄，才能在艰苦的环境中成长，才能不畏惧任何困难，迎难而上。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年4月3日在水电楼下</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>1）班长讲话。宣读活动意义，调动班级同学积极性。</p><p>2）划分小组，积极竞争。</p><p>3）比赛开始，记录分数，分发奖励。</p><p>4）班长总结。班长总结此次活动。</p><p>5）活动结束。同学们收拾场地。</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>第一名奖励笔记本7*10=70</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>场地申报需要提前由副班长安排好。</li><li>到达场地之后同学们需要保持秩序，切勿大声喧哗。</li><li>在游戏过程中需要注意安全。</li><li>在活动结束</li></ol><h3 id="活动总结"><a class="header-anchor" href="#活动总结">¶</a>活动总结</h3><p><strong>李严：</strong></p><p>地球只有一个，而资源也是有限的，并不是无限的，所以我们也应该认真地保护环境，爱护地球。我参加了团支部的骑车发电的公益活动，在这一次的活动当中，我体会到了保护环境的不易，也在这一次活动当中学习了很多以前不知道的节约资源的好点子，更明白了保护环境的重要性。试想如果没有人认真地保护环境，那么我们就不会有好的生活环境。不过经过这次活动我认识到虽然环保的范围太大，即使只是微不足道的一小部分，之后，同学们需要一起帮忙清理场地垃圾，整理现场。但我们也可以尽我们的努力去做到我们力所能及的事情，要像保护眼睛那样保护生态环境。将保护环境的理念融入生活。</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDBBs.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhD3so.md.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>积极融入社会，热心奉献祖国——志愿活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>宜昌大撤退历史文化学习活动</title>
    <link href="/Act-sixiang/3-big-back/"/>
    <url>/Act-sixiang/3-big-back/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">宜昌大撤退历史文化学习活动</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>湖北省的宜昌，素有“川鄂咽喉”之称，历来是兵家必争之地。自1876年，中英签署《烟台条约》后，宜昌被辟为通商口岸，它便成了长江航线上的一个重要转运港。修建宜昌大撤退纪念园，目的是要缅怀1938年为了民族解放事业而英勇献身的先烈和在宜昌大撤退死难的同胞们，牢记历史。宜昌大撤退纪念园的修建，既是对先辈英灵的告慰，也是留给后人的永恒纪念。而83年后的今天，宜昌大撤退纪念园参观学习活动，能够让同学们学习了解中国实业史上的“敦刻尔克”，更加深刻地意识到中国民族工业曲折的发展。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年4月3日于宜昌市滨江公园夷陵长江大桥侧</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>通过互联网查阅相关资料，了解宜昌大撤退文化相关历史与宜昌大撤退纪念园相关简介。在纪念园内认真阅读“宜昌大撤退铭文”与“宜昌大撤退牺牲船员英名录”。通过纪念碑上细致的雕刻，深刻理解83年前这一次关乎中华民族生死存亡的重大历史事件。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><ol><li>出发前对宜昌大撤退历史文化进行相关预习</li><li>.班级集中通过乘坐公交车的方式前往</li><li>对纪念园进行学习参观，汲取优秀文化</li><li>参观结束后统一原路返回</li><li>经费预算与安全预案</li></ol><ul><li>经费预算：公交车费：40<em>2</em>2=80元。</li><li>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</li></ul><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>正值清明时期，佩戴好雨伞等用品</li><li>认真学习历史文化知识，不得嬉戏打闹</li><li>积极维护学校、班级利益，承担应有的责任</li></ol><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZ6n4d.md.jpg" alt=""></p><h3 id="参与同学感想"><a class="header-anchor" href="#参与同学感想">¶</a>参与同学感想</h3><p><strong>王兆祥:</strong></p><p>70多年后的今天，我站在这里，望着这个用花岗岩与钢筋混凝土与雕塑上 的蓝色铁锚所组成的纪念碑，回想起那段艰苦岁月，我不禁的庄严肃穆起来。是啊，如果不是他们的鲜血付出，中华民族可能也就不会如此顽强不息，我们也就不会有今天的幸福生活，想到这里，我默默的向纪念碑鞠了一躬，在未来一定好好珍惜当前的美好生活、努力学习，才能不辜负那些英勇献身的先烈和在宜昌大撤退死难的同胞们。我想，只有历经磨难与挫折后，才会有明日辉煌之时！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>既读圣贤书，亦闻天下事</title>
    <link href="/Act-sixiang/6-hot-thing/"/>
    <url>/Act-sixiang/6-hot-thing/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">既读圣贤书，亦闻天下事</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>习近平强调我们处于一个伟大的时代，有着伟大的目标，可谓生逢其时、责任重大。希望同学们珍惜宝贵的青春年华，坚持理想，脚踏实地，既勤于学习、善于学习，打牢知识功底、积蓄前进能量，又勇于探索、勇于突破，不断认识科技世界新领地，立志报效祖国、服务人民。所以希望大家按照德才兼备、全面发展的人才要求，将个人理想追求融入国家和民族的事业中，努力成长为中国特色社会主义合格建设者和可靠接班人，特此开展活动。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>J3618  2021年3月28日</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>开展班会，班长茹凯带领大家学习实时热点，观看港独、台独、印度边境问题等视频，了解国家大事，关注新闻，邀请同学讲述自己对这些问题的看法，让他们熟知国家大事，爱国主义深入人心。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（1）观看新闻热点视频</p><p>（2）班长讲述自身看法</p><p>（3）邀请同学发表个人意见</p><p>（4）团支书总结发言</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>无</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1）尊重同学个人看法，如果有明显错误要及时指正</p><p>（2）避免同学间对同一热点持不同意见而引起争端</p><p>（3）积极参加组内讨论活动，维护团体利益</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZKUEz.md.jpg" alt=""></p><h3 id="参与同学感想"><a class="header-anchor" href="#参与同学感想">¶</a>参与同学感想</h3><p><strong>茹凯:</strong></p><p>我们正处于人生积累阶段，需要像海绵汲水一样汲取知识。我们是同新时代共同前进的一代。我们面临的新时代，既是近代以来中华民族发展的最好时代，也是实现中华民族伟大复兴的最关键时代。我们既拥有广阔发展空间，也承载着伟大时代使命。通过本次活动，让大家了解国家大事，不应一心只为学习，闻窗外事，扩展自己的视野，努力把自己培养成为综合素质人才。在本次活动中，同学们发表己见，畅所欲言，把自己对国家的美好期盼展现出来，了解国家大事，关注民计民生，熟知当代大学生积极思想内容，把习近平对当代大学生的美好期盼逐步转化为现实，使我们的思想流入当代波澜壮阔的历史洪流，为实现中华民族伟大复兴而奋斗，为实现共产主义不懈努力。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“我与祖国，不可分割”</title>
    <link href="/Act-sixiang/4-country/"/>
    <url>/Act-sixiang/4-country/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">“我与祖国，不可分割”</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>习近平总书记强调：“中国共产党是爱国主义精神最坚定的弘扬者和实践者，始终把实现中华民族伟大复兴作为自己的历史使命。90多年来，我们党团结带领全国各族人民进行的革命、建设、改革实践，是爱国主义的伟大实践，写下了中华民族爱国主义精神的辉煌篇章。” 如何教育引导青年大学生正确把握爱国与爱党、爱社会主义的有机统一；如何建立国家安全与人民防线，以抵御西方意识形态与境外势力的干扰与渗透；如何引导青年大学生辨别是非、去伪存真、凝聚中华民族的“根与魂”，成为大学生爱国主义教育必须解决的课题。因此，班级决定开展“我和祖国那些事”经历分享活动。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年3月25日于校外</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>召开分享会，由同学们分享个人与祖国的有趣、感动、热爱等各种大大小小的经历，鼓励同学们分享新时代中国各方面进步带来的感受与体会，勇于将自己对祖国的热爱表达出来。对历史进行反思，对未来进行规划，敢于面对各种挑战。将爱国主义教育真正融入学生的个人生活。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><ol><li>报名发言的同学进行资料整理</li><li>会议负责人对发言内容进行相关记录</li><li>发言后部分同学进行感受分享</li><li>活动结束进行活动总结并进行宣传</li><li>经费预算与安全预案</li></ol><ul><li>经费预算：无</li><li>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</li></ul><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>分享会在校外举行，安全至上</li><li>在活动中不得出现反国反党的不当言论</li><li>积极发言、参与活动，不得敷衍了事</li></ol><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZ6XDA.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZ6mkS.md.jpg" alt=""></p><h3 id="参与同学感想"><a class="header-anchor" href="#参与同学感想">¶</a>参与同学感想</h3><p><strong>李德绅:</strong></p><p>“慨然抚长剑，济世岂邀名。”不管这些大大小小的经历是有趣的、深沉的，还是激情的，他们都让我意识到：中国进入了新时代，我们是新时代的中国青年，肩负着中国民族伟大复兴的使命。站在新起点的我们，有朝气、有热情、活泼开朗、意气风发……我们正值如花的年龄，也正是充满梦想的时候，但是停留于做梦是不够的，要树立理想并努力为实现理想而奋斗！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>忆书记事迹，做三大栋梁</title>
    <link href="/Act-sixiang/9-xi-life/"/>
    <url>/Act-sixiang/9-xi-life/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">习近平生平分享会</h1><h3 id="活动背景"><a class="header-anchor" href="#活动背景">¶</a>活动背景</h3><p>习近平总书记自十八大以来倾心谋划改革开放，在他和党中央的大力推动下，中国号巨轮在时代大潮里不断劈波斩浪前行，为实现伟大的中国梦出了一份大力，是当代共产党人“走在前列、干在实处”的真实写照。</p><h3 id="活动目的"><a class="header-anchor" href="#活动目的">¶</a>活动目的</h3><p>为了培育民族精神，同时加强同学们的爱国主义思想建设，了解一代伟人的功绩，三峡大学20201483团支部于2021年3月21日举行“习近平生平分享会”，看看他曾经的事迹，体悟、思考和学习习近平抓改革的坚定信念和担当。</p><h3 id="活动时间"><a class="header-anchor" href="#活动时间">¶</a>活动时间</h3><p>2021年3月21日</p><h3 id="活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动地点">¶</a>活动地点</h3><p>三峡大学信息技术楼</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>召开主题班会，由刘增鹏同学演讲，和大家分享习近平生平，了解习近平总书记的生平事迹和思想主张，学习新时代中国民生知识，充实自己，不断进步。</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1）积极参与小组内讨论活动</p><p>（2）保持班会纪律</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZtSrY.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZtebw.md.jpg" alt=""></p><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p><strong>刘增鹏：</strong></p><p>这次活动虽然简单，但很有意义。经过这次活动，在一定意义上充实了大家的见闻，但我觉得还有待加强，去了解更多为人民服务的领导干部。这不可能通过一次活动就能让同学们真正理解领导人的远见卓识，只有在平时不断留意，时刻思考，才有可能领悟和理解他们的所作所为。所以我们要不断进步，学习新思想，学习优秀的品格，这不仅是一个口号和话题那般，它是一种意识、一种理念、一种生活方式。正因为如此，需要动员全体同学明白参与活动是为了不断的提升自己，生命的目的，并不是为了存在，而是为了燃烧。活动仅仅是其中的一种方式，我们希望能有更多人参与学习，共同提升自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习中国科技最新进展，紧跟新时代潮流</title>
    <link href="/Act-study/13-tech/"/>
    <url>/Act-study/13-tech/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">学习中国科技最新进展，紧跟新时代潮流</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>在这个信息大爆炸时代，扩大知识面已然成为我们提高效率、增强多元化<br>能力、提高竞争力的不二法宝。 不光只是为了提高替代性和议价权，拥有广阔<br>的知识面会在处理各种事情上游刃有余，效率倍增，从而节约下更多的时间可<br>以用来拓宽知识面，形成良性循环。 我们希望通过此次学习，让同学们意识到知识面的重要性，养成了解各方面知识的习惯，为今后的学习成倍地提高效率，同<br>时，还能够让转专业进来的同学更好地了解彼此，增进同学们之间的友谊，增<br>强班级凝聚力。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年3月14日于计算机楼</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>召开主题班会，由学习委员带领同学们观看2020年度中国科学十大进展视频，学习新时代中国科技进步相关领域知识，紧跟发展时代潮流，补充科学文化知识，将自己与祖国更加紧密地结合起来。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>活动主要分为四个环节：</p><p>第一环节： 观看科普视频，了解科技发展动向</p><p>第二环节： 进行问题抢答</p><p>第三环节： 以组为单位进行“知识大闯关”</p><p>第四环节： 颁奖</p><h3 id="经费预算与安全预案"><a class="header-anchor" href="#经费预算与安全预案">¶</a>经费预算与安全预案</h3><p>奖品笔记本：8*3=24元</p><p>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1）学习是共同进步的过程，不应发生争吵<br>（2）积极参加组内讨论活动，维护团体利益</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvvEv.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZv17G.md.jpg" alt=""></p><h3 id="参与同学感想"><a class="header-anchor" href="#参与同学感想">¶</a>参与同学感想</h3><p><strong>刘静媛：</strong></p><p>这次活动，让我学习到了一些近期中国发生的重大科学事件，包括新冠肺炎疫情取得的重大突破等。我们观看了科学视频，知识竞答环节，同学们积极踊跃，拉进了同学们之间的距离，了解了一些古今中外的一些常识问题，让我受益匪浅。虽然这个活动不长，但是我觉得这次活动意义重大，让我们在学习之外了解各种知识，这是很有必要的。活动之外，让同学们在紧凑的学习生活中以另一种更加愉快的方式了解了我们有必要了解的知识。班级组织这样的活动室团结同学所必要的，希望以后能组织更多类似的活动。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>打好知识基础，科技复兴强国——学习活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>文明其精神，野蛮其体魄</title>
    <link href="/Act-wenti/18-upupbody-1/"/>
    <url>/Act-wenti/18-upupbody-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">文明其精神，野蛮其体魄</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>以习近平同志为核心的党中央亲自谋划推动体育事业改革发展，将全民健身上升为国家战略，广泛开展全民健身运动，推动全民健身和全民健康深度融合。习近平多次强调全民健身对于推动中国体育事业发展、提升人民健康水平的积极作用，并强调要推动全民健身和全民健康的深度融合。新同学刚刚加入班级，与班级同学尚不熟悉。为使新同学能够迅速融入班级，熟悉彼此，同时锻炼身体，增强身体体质，本团支部决定展开迎新同学幸福草坪活动。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年3月4日于幸福草坪</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>展开疯狂躲避球的体育竞技类活动，由体育委员组织教学相关规则后分组进行比赛。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p><strong>活动主要分为三个环节：</strong></p><p>第一环节： 划分场地和小组</p><p>第二环节： 进行淘汰赛</p><p>第三环节： 颁奖</p><h3 id="经费预算与安全预案"><a class="header-anchor" href="#经费预算与安全预案">¶</a>经费预算与安全预案</h3><ul><li>经费预算：奖品旺仔牛奶：5*6=30元</li><li>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</li></ul><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>安全优先贯穿整个活动</li><li>活动中积极合作，相互配合</li><li>秉持友谊第一，比赛第二的理念</li></ol><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDAwx.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDXdQ.md.jpg" alt=""></p><h3 id="活动感想："><a class="header-anchor" href="#活动感想：">¶</a>活动感想：</h3><p><strong>彭旖旎：</strong></p><p>这次活动以疯狂躲避球的游戏为主展开，充满了趣味性与挑战性，新转入班级的新同学与本班同学混合组队，在游戏中团结互助，相互配合，在欢声笑语中熟悉彼此，在体育竞技中增加身体素质，大大加强了班级凝聚力，获胜者还有我最爱喝的旺仔牛奶，同学们积极参于其中，希望以后能组织更多类似的活动。少年智则中国智,少年富则中国富,少年强则中国强,少年进步则中国进步。所以，身为21世纪接班人的我们，更应该锻炼身体，好好学习，为祖国做贡献！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推进全民健身，焕发青春力量——文体活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>览三大校史馆，感书苑沧桑变</title>
    <link href="/Act-sixiang/10-historyCTGU/"/>
    <url>/Act-sixiang/10-historyCTGU/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">览三大校史馆，感书苑沧桑变</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>支部成员通过参观校史馆，了解学校的过往，了解历史上学校培养出的优秀校友对社会、对国家做出的贡献或在领域内获取的重要成果，学校通过校史馆的内容主动激励学生，增添团员对学校的认识，激励支部成员学习传承校友前辈的精神意志，同时也能凝聚师生对学校的认可，提升支部成员对学校的归属感。</p><p>通过此次参观活动，加深支部成员对三峡大学的了解；同时使团员深切的感受到三峡大学悠久的发展历史和深厚的人文底蕴，感受到三峡大学在新时期里所发生着的日新月异的变化；增强了我们知校、爱校的思想意识。</p><h3 id="活动时间及地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间及地点">¶</a>活动时间及地点</h3><p>2020年3月 图书馆校史馆</p><h3 id="活动负责人"><a class="header-anchor" href="#活动负责人">¶</a>活动负责人</h3><p>茹凯</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>联系校史讲解员，组织支部成员参观校史馆，并使其对三峡大学的整体风貌有一定了解。通过讲解，使支部成员感受到三峡大学深厚的历史底蕴。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（1）提前联系校史讲解员</p><p>（2）参观学习三峡大学校史</p><p>（3）参观三峡大学整体模型规划图</p><p>（4）支部成员提问以加强对学校的认识</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1)  注意做好支部成员签到签退</p><p>（2)  注意参观校史馆期间保持活动秩序</p><p>（3)  参观校史馆期间产生的疑问，积极提出，加深认识</p><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p>此次参观校史馆活动，是我们进入大学的重要一课，它在使支部成员们全面了解学校的发展历程和辉煌成就的同时，也促使他们树立正确的人生态度，增强凝聚力和集体荣誉感。通过此次参观活动，不但丰富了我们对三峡大学的认识，而且使我们的人生观、世界观得到进一步的充盈和改善，并下决心好好珍惜在三峡大学的学习时光，努力提升自己，希望以自己绵薄之力为学校的明天增砖添瓦。</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvOQf.md.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>抗疫故事分享会</title>
    <link href="/Act-sixiang/8-against-virus/"/>
    <url>/Act-sixiang/8-against-virus/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">抗疫故事分享会</h1><h3 id="活动名称"><a class="header-anchor" href="#活动名称">¶</a>活动名称</h3><p>自新冠疫情发生以来，在以习近平同志为核心的党中央决策部署下，在各级政府部门的正确领导下，全国人民众志成城战疫情，浇筑起了一道阻击新冠病毒的铜墙铁壁。在病毒肆虐的艰难时刻，钟南山院士、无数医务人员、党员干部、一线工作人员等纷纷走到前台，直面病毒，主动请战，一线战斗。仰视这道“风景线”，我们看到了充满大爱、闪耀希望的光芒！</p><p>为引导当代大学生学习榜样精神，树立正确的人生观价值观，第三大学区特开展“讲述抗疫故事 分享战疫力量”抗疫故事分享会。</p><h3 id="活动时间及地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间及地点">¶</a>活动时间及地点</h3><p>J3618  2021年3月</p><h3 id="活动组织者"><a class="header-anchor" href="#活动组织者">¶</a>活动组织者</h3><p>茹凯</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>充分组织动员，营造浓厚氛围，紧扣活动主题，在学生中广泛开展新冠疫情英雄人物为主题的教育活动。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（1）班长发言表达观点</p><p>（2）同学就身边的抗疫事迹发边看法</p><p>（3）王硕同学以自身事例发表讲话</p><p>（4）团支书总结发言</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（1）注意做好人员清点工作</p><p>（2）注意开展活动期间保持活动秩序</p><p>（3）引导同学积极发言，提出意见</p><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p>“世上没有从天而降的英雄，只有挺身而出的凡人”。新冠疫情为许多城市按下了“暂停键”，然而那些在疫情防控中奔波于各条战线的身影却无处不在，为城市恢复活力注入了源源不断的力量。</p><p>通过本次分享会，同学们对抗疫考验下的社会学子有了更直接的认识，也对众志成城、全民抗击疫情的决心有了更深刻的体悟，相信他们能在优秀校友的影响下成长为堪当大任的新时代中国青年。</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZK8CG.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZKkW7.md.png" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZKCRp.md.png" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZKqUv.md.png" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>提高语言能力，开阔国际视野</title>
    <link href="/Act-study/14-langu/"/>
    <url>/Act-study/14-langu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">提高语言能力，开阔国际视野</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>在英语如此重要的时代，好的英语水平可以帮助我们更好地利用一些网站，例如YouTube、GitHub、ins等；好的英语水平也是简历中的一大亮点，增加我们的竞争筹码；好的英语水平也能够让我们在国外维护祖国的尊严，捍卫中华民族的权利。而语言是一个从输入到输出的过程，如果前期没有大量的语言输入，要看懂文章、听懂对话/短文、做好翻译，都将是无源之水，基本无法实现。而积累词汇就好比打根基。因此我们以单词打卡为契机，让同学们的英语水平迈上新的台阶。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2021年1月10日-2021年2月23日（共45天）在手机APP上完成</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>每日早晨学习委员在班级QQ群中发布作业，同学们将当日完成计划的截图上交（单词量大于等于20个为有效截图）。在2021.2.24当天对每人打卡完成率进行统计，进行排名（若均为100% 则比较45天内学习的单词总量）。开学授予小礼物。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（一）前期准备</p><p>1.下载相关APP，登录或注册并熟悉相关操作</p><p>2.对自身词汇量有大概了解或进行相关测评</p><p>（二）活动中期</p><p>1.活动期间，每日完成计划并及时上传</p><p>2.根据进度适当进行调整</p><p>（三）活动后期</p><p>1.找到背单词的乐趣并坚持下去</p><p>2.进行活动总结反思，为接下来的英语学习积累经验</p><h3 id="经费预算与安全预案"><a class="header-anchor" href="#经费预算与安全预案">¶</a>经费预算与安全预案</h3><p>一等奖（一名）：写字板一个（8元）</p><p>二等奖（两名）：情侣笔一对（7元）</p><p>三等奖（十名）：书签一支（1.88元）</p><p>参与奖（有效参与十次以上）：钥匙扣一枚（0.152元）</p><p>共8 + 2<em>7 + 10</em>1.88 + 50*0.152 = 48.4元</p><p>安全预案：一旦出现任何安全事故或涉及人身安全的意外情况，立刻终止活动。</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>制定适合自己的单词量与词汇级别</li><li>每天选择固定的时间完成计划，避免因拖延而忘记。</li><li>选在白天，光线较好的时间和场所完成，保护我们心灵的小窗户！</li><li>背单词时做到一心一意，提高效率，避免出现单词背一天的情况。</li><li>不盲目攀比单词数量和难度，适合自己才是最好的。</li><li>若自身动力不足或自律意识不强，可找小伙伴相互督促，共同进步。</li></ol><h3 id="奖品颁发与感想"><a class="header-anchor" href="#奖品颁发与感想">¶</a>奖品颁发与感想</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZvB1Y.png" alt=""></p><p><strong>参与同学感想：</strong></p><p>贾晨冉：通过这次背单词的活动，我感觉收获还是很大的。因为不是一个很自律的人，平时生活里的事也很难坚持做到底，一开始每天都能主动去背记单词，后面几天在思想上就有点怠惰了，但学习委员和班上背单词的氛围还是让我坚持了下来。活动结束后也让我养成了背单词的习惯，希望新的学期也能带着这股坚持的劲儿和班上的同学一起努力。</p><p><strong>活动主办方（班长、班委等）感想：</strong></p><p>这次活动总体来讲是比较成功的，由于活动举办期间在寒假，同学们能牺牲自己娱乐的时间每天坚持参加活动，这是非常不易的，在这里表达对参加活动的同学的感谢。活动期间没有考虑到农历新年是我们的不足，统计表格存在部分失误是我们的疏忽。在下次举办活动时我们会尽力考虑得更细致。再次表达对所有参加人员以衷心的感谢！</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZv3gw.jpg" alt=""></p><h3 id="活动总结"><a class="header-anchor" href="#活动总结">¶</a>活动总结</h3><p>一、统一思想，老师同学重视</p><p>同学们重视该次活动并就活动的开展，专门在QQ群里进行建议和讨论，研究和部署相关活动的安排，参加活动的每一个人都制定了自己的活动计划，务求从思想、行动上保持一致，同时也是班级团结的良好势头。为开展好这一活动，我们积极做好宣传工作，活动过程中的相关部署。利用QQ群作业等新形式在全班内营造氛围，力求扩大影响力度，弘扬集体精神。</p><p>二、积极认真开展活动</p><p>寒假单词打卡大赛活动是以“坚持、互助、进步、成长”为宗旨、以单词打卡为主要形式的一项班级群众性活动。活动主办方对部分班委进行了行动动员，要求班委们以身作则，率先行动，积极投身于这一行动中。同时借我们的寒假单词打卡大赛活动的广泛开展，进一步扩大英语在日常生活中的影响，弘扬学习新风，促进班级文明建设、学风建设的协调发展。</p><p>三、确定活动规则，推进参与者成绩管理规范化</p><p>以开展“养习惯，习新知”活动为重点，使同学们认识到良好习惯的重要性，结合“寒假思想转变”等活动，一是提高单词量、更好地认识英语单词，二是把记单词日常化、养成坚持不懈的良好品质。</p><h3 id="未来期望"><a class="header-anchor" href="#未来期望">¶</a>未来期望</h3><p>从小学我们就开始接触英语这一门语言，它是我们接触这个世界的另一种工具、另一种方式。学习英语，不只是为了汲取新知识、提高竞争力，更是为了更好地热爱祖国。在当今这个世界形势如此严峻的时代，外国对中国不断打压、恶意贬低的时代，我们需要的不仅仅是一个记者、一位主持人，更是需要千千万万中国青年团结起来，共同带领我们的祖国母亲走向繁荣昌盛！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>打好知识基础，科技复兴强国——学习活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>保持餐桌卫生，共创整洁环境</title>
    <link href="/Act-zhiyuan/15-clean/"/>
    <url>/Act-zhiyuan/15-clean/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">保持餐桌卫生，共创整洁环境</h1><h3 id="活动背景与活动目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景与活动目的">¶</a>活动背景与活动目的</h3><p>西苑食堂用餐人流量大，食堂工作人员工作压力大，可能难以及时清理用餐后桌面造成人员滞留。观察到这一情况后20201483团支部决定组织班级同学帮助食堂清洁人员打扫卫生为学校食堂工作人员分担压力，继而通过实践让同学切身体会食堂工作人员的不易，亲身体会引领同学们养成注意用餐卫生的良好风气。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>​    2020年11月29日–2020年11月31日每天中午12：00–12：30</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>​    通过班级志愿者自带抹布、拖把、扫把等清洁工具帮助食堂清洁人员及时打扫地面及用餐后餐桌，及时有效清理避免人员滞留。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（1） 准备志愿者进行清洁打扫工作所需工具</p><p>（2） 进行班级志愿者排班</p><p>（3） 与食堂工作人员进行对接了解工作流程</p><p>（4） 将班级志愿者分布到各个负责区域</p><p>（5） 进行清理打扫活动</p><p>（6） 结束后拍照留下工作证明</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>抹布5*5=25元</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><ol><li>志愿者参加活动时说话应注意礼貌，举止文明大方，保持我们班志愿者服务队的良好形象。</li><li>活动进行过程中要注意安全，并且保管好个人物品。</li><li>在进行打扫活动时与人交流要注意方式方法。</li><li>在规定时间内班级值班人员要及时到达地点，不自由散漫。</li></ol><h3 id="活动感想"><a class="header-anchor" href="#活动感想">¶</a>活动感想</h3><p>社会需要有责任心的人，学校有责任培养有责任心的人，学生有责任成为这样的人让社会变得更好。我们要尊重各行各业人员的劳动成果，珍惜我们的生活环境是我们的责任，同样，，每个人要想过得更好，要靠自己创造去获得，所以付出自己的努力去创造也是我们的责任。</p><h3 id="活动照片"><a class="header-anchor" href="#活动照片">¶</a>活动照片</h3><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhDvMB.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UhD19z.md.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>积极融入社会，热心奉献祖国——志愿活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今日规划航向，明日扬帆启航</title>
    <link href="/Act-sixiang/7-19th-meeting/"/>
    <url>/Act-sixiang/7-19th-meeting/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">今日规划航向，明日扬帆启航</h1><h3 id="活动名称"><a class="header-anchor" href="#活动名称">¶</a>活动名称</h3><p>“为改革规划，厚积而薄发”职业规划小组讨论会</p><h3 id="活动组织者"><a class="header-anchor" href="#活动组织者">¶</a>活动组织者</h3><p>20201483团支部</p><h3 id="活动时间"><a class="header-anchor" href="#活动时间">¶</a>活动时间</h3><p>2020年10~11月每周六</p><h3 id="活动背景"><a class="header-anchor" href="#活动背景">¶</a>活动背景</h3><p>2020年五四青年节到来之际，习近平总书记寄语全国各族青年，对广大青年踊跃投身抗疫斗争的担当奉献精神给予了高度评价，这是莫大的鼓舞，更是巨大的鞭策和激励。习主席的深情寄语，让全国各族青年斗志昂扬，再接再厉，为祖国的建设发展奉献自己的青春，不负青春韶华。为了更好的贯彻和学习习总书记对青年的寄语和期望，电气与新能源学院20201483团支部于2020年10~11月举行了“为改革规划，厚积而薄发”职业规划小组讨论会，颂扬青春美好赞歌，彰显中华青年蓬勃力量。</p><h3 id="活动目的与意义"><a class="header-anchor" href="#活动目的与意义">¶</a>活动目的与意义</h3><p>为了进一步贯彻和落实习总书记对当代青年的指导意见，同时让大家明确自己的使命就是坚持中国共产党的领导，同人民一道，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗，引导同学树立远大理想、勇于砥砺奋斗。</p><h3 id="活动分工及人员安排"><a class="header-anchor" href="#活动分工及人员安排">¶</a>活动分工及人员安排</h3><p>（一）拍照：宣传委员 杨文平</p><p>（二）演讲：黄启航</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>由黄启航同学与大家分享他对自己职业发展的规划以及他的人生理想与信念。鼓励大家树立远大的理想与目标，时时刻刻对自己的发展充满信心与期待，同时做到严于律己，心怀天下。</p><p>他将自己的职业发展规划分为了两部分，毕业前与毕业后，毕业前努力学习，真心待人，结交益友；毕业后认真工作，奉献社会，积极融入祖国伟大复兴的历史洪流中。</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZKd7s.md.png" alt=""></p><h3 id="活动总结"><a class="header-anchor" href="#活动总结">¶</a>活动总结</h3><p>为了纪念“五四运动”101周年，鼓励青年们不忘初心，始终牢记历史使命，并且时时刻刻将自己的命运与国家的兴旺富强紧密的联系在一起，举办“为改革规划，厚积而薄发”职业规划小组讨论会，会上同学们积极发言，互相交流心得与体会，为个人未来描绘了一幅美丽宏大的蓝图。作为中国青年我们要树立远大理想，淡泊名利，宁静致远，做一个有责任担当的新时代中国青年。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>致敬抗美援朝，争做时代新人</title>
    <link href="/Act-sixiang/5-against/"/>
    <url>/Act-sixiang/5-against/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 style="text-align:center;font-size:30px;font-weight:700;color:#FF80BF">致敬抗美援朝，争做时代新人</h1><h3 id="活动背景及其目的"><a class="header-anchor" href="#活动背景及其目的">¶</a>活动背景及其目的</h3><p>青山埋忠骨，史册载功勋。每一个为了祖国，为了人民战斗的人，都应被我们铭记。2020年10月25日是纪念中国人民志愿军抗美援朝出国作战70周年。为了纪念抗美援朝70周年，引领广大团员青年铭记历史，缅怀先烈，不负先辈重托，坚定理想信念，以青春之我、奋斗之我传承和弘扬伟大的抗美援朝精神，特此开展这次主题团日活动。</p><h3 id="活动时间与活动地点"><a class="header-anchor" href="#活动时间与活动地点">¶</a>活动时间与活动地点</h3><p>2020年10月27日J3楼410</p><h3 id="活动内容"><a class="header-anchor" href="#活动内容">¶</a>活动内容</h3><p>齐唱国歌后组织同学默哀三分钟，默哀结束后组织同学统一观看抗美援朝纪录片，观看后邀请同学发表感想最后班长总结。</p><h3 id="活动流程"><a class="header-anchor" href="#活动流程">¶</a>活动流程</h3><p>（一）全体同学起立齐唱国歌</p><p>（二）国歌结束后集体默哀三分钟</p><p>（三）全体同学坐下后观看抗美援朝纪录片</p><p>（四）邀请同学发表感想</p><p>（五）班长总结</p><h3 id="经费预算"><a class="header-anchor" href="#经费预算">¶</a>经费预算</h3><p>团徽36*1=36元</p><h3 id="注意事项"><a class="header-anchor" href="#注意事项">¶</a>注意事项</h3><p>（一）在开展班会时保持肃静禁止大声喧哗</p><p>（二）注意会议时间不准迟到早退</p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZ6Ha0.md.jpg" alt=""></p><p><img src="https://m2.im5i.com/2022/01/06/UZ6PAB.md.jpg" alt=""></p><h3 id="参与同学感想"><a class="header-anchor" href="#参与同学感想">¶</a>参与同学感想</h3><p><strong>郭俊昊:</strong></p><p>每一位为祖国奋斗过的人都不会被忘记。中国人民志愿军在抗美援朝战争中，发扬高度的爱国主义精神、革命英雄主义精神和国际主义精神。是他们用宝贵的生命、坚强的毅力、视死如归的精神换来我们今天来之不易的幸福生活。所以我们从现在开始，肩负起我们的责任，好好学习，树立责任感，做一个对社会有用的人。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学新时代思想，做有为新青年——思想活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
